在聯合國環境署做緊 intern，你問我答

小弟在聯合國環境署做緊 intern，
你問，我盡量答 (覆得慢唔好插)。

有啲問題，可能唔可以即時答，
我會記低問題，可能兩三個月後，寫番篇詳細教學同遊記。

(因為想等其他地區既朋友 e.g. 台灣都睇得明，所以會夾雜書面語。我自己報名時上網 search 資料，只得簡體字的五六篇經驗分享，完全搵唔到香港／台灣人的分享)

ok you win

10 個基本資料：

(1) 實習地方係非洲肯亞，首都內羅比，聯合國環境署總部，做三個月。

(2) 無人工！無人工！無人工! 實習生係無人工的，一蚊都無，所有費用自己出(住宿,機票...)。我權衝輕重後覺得收穫大於付出，所以無所謂。

(3) 實習工作有關全球空氣污染監測計劃，科學嘢。

(4) 本科係 hku Env Science, Master 係 ust Env engineering，無外國留學或工作經歷。本科畢業後工作了三四年再讀 Master ，之後自己上網報 intern（UN internship 要求 final year 至畢業後一年內進行，所以一生人得一兩次機會做）。

(5) 我係一個內向宅男，INFJ(傳說中只佔人口1%的罕有性格)，中學社工曾經因為我太靜而想捉我去輔導，由細到大去到不同地方，都一定被人問：「做咩咁靜唔出聲？」

(6) 我大學副修心理，有位師兄曾經同我講：「性格內向，同主動與否，係兩回事。一個人可以好內向但好主動地追隨自己理想。」我希望令多些內向者明白這個道理，相信自己都可以成功。

(7) 2016年暑期，靠沙發衝浪(couchsurfing)同住平 hostel，自己一人用港幣萬三蚊，流浪中歐一個半月。這次旅程令我大膽咗，知道唔可以因為驚而俾機會自己後悔。

(8) 我在高登講故台寫過兩篇小說，借科幻同推理講社會問題。

(9) 我英文唔算好勁，會考B，A Level UE B, IELTS 7.5，叫同外國人溝通到。

(10) 我自細就夢想改變世界，希望世界會因為我存在過而變得美好了一點。空氣污染係我這一生最想處理的問題。

我出 post 有 4個 key messages:
(a) 應屆大學畢業生，如果你人生目標不只是賺錢買樓，可以試下報聯合國。
(b) 提醒香港年輕人世界好大，有機會出去闖下。
(c) 鼓勵一眾內向巴打，試下找出自己專長。內向者不擅長硬碰硬競爭，但只要找到競爭少的"藍海"，做先行者，利萬物而不爭，一樣可以好出色。
(d) 想揾下香港有無其他做過/做緊聯合國既師兄師姐，交流下。

起美國？

收番

有冇人工？

我都喺UN做過，相比大陸人韓國人台灣人，真係好少香港人對呢方面工作有認識，呢個post值得支持

屋企家底如何？

好似所有UN intern 都唔會有人工
不過有冇機會轉做正職？

希望你有機會stay

我都係 infj you are not alone

好好彩地咁啱有人離職，
有個合約位，
不過未confirm，唔肯定 。

師兄

幫手答下，我做得嗰三個月可能會答錯

師兄做過 UN 邊個部門？

又Hku 又master 先做到intern

聽聞Nairobi office好African-centric，請人中意請返African先
祝你好運啦巴打

點報嘅

小康，唔會靠我開飯。
無車無樓無公屋。
全家人都好慳。

見到有野補充會搭下嘴
個人野我唔講啦 驚俾人起底

加油呀巴打

勁

多謝，希望得啦
INFJ

有無得用聯合國passport

有無其他部門嘅intern

好佩服， 受小弟一拜

如果聯合國唔請,香港可以做咩? 定係要返大陸做?

咩叫冇樓冇公屋

INFJ
here

樓主之後打算做咩? 會唔會考慮去外國定留番係香港?

infj too
support

有冇intern上嘅趣聞/unexpected嘅嘢分享下

我識嘅大多數都係本身有咁上下家底，讀國際學校+出國留學

有啲已經去過南極探險、非洲保育大笨象、founder of NGO 之類

雖然 UN 成日話要 inclusive, 不過其實佢請嘅 intern 已經係filter哂窮人，基本上係a bubble of rich kids

不過雖然咁講，有條件有能力嘅話巴絲係值得去玩下

世界的確好大, 我都希望有機會出去闖下

Interview係咩形式？

我知我應該用正體字寫一次報名程序，但太大工程 ，
我俾住當時我搵到既資料俾大家參考下先，我都係跟住佢逐步做：

看聯合國有什麼職位空缺：

手把手教你申請成為聯合國實習生（簡體字，因為根本找不到無正體字的分享）

在聯合國機構或其他國際組織實習或工作是怎樣的體驗？（簡體字）

有咩收穫？

仲有唔同時間做16型人格測試個結果都唔同

以前試過intj, into, 啱啱又做完, 又變咗 infp

當地生活質素點？
上網方便？

無啦，架構內正式職員先有 。

我今日先見到老細放佢本藍色 "UN passport" 響枱面，佢一個月有兩星期唔喺度，周圍飛去不同 國家既 conference 同啲部長見面。

你都可以用你個badge喺機場行外交通道

一年考生得幾% 人拎B 都唔勁

平時工作係咩
番朝9晚5?

career plan?

巴打可唔可以留個TG取下經

UN嘅staff係咪好多都真係有心人? 定其實上到咁上下職位嘅人都係打份工就算?
Funding係咪好難R資源係咪好緊拙?
full time staff人工大概幾錢? 佢地啲opening好少係咪好好好講關係先搭到入去?

睇完巴打一樓個留言，
覺得巴打打野好清晰，知道自己做緊乜
好清楚個目標

btw 加油啊，會推你追你Post
Final Year 就Grad，見到都有啲興趣

有冇諗過轉做正職？
正職係唔係都係上佢個網睇下有咩position可以apply?
如果想畢業之後做UN既正職，咁仲讀緊大學個時有咩可以準備？
同埋你覺得普普通通一個大學生大唔大機會做到正職？
唔該曬巴打

洗唔洗識法文/西班牙文之類？ 之前見有個香港男仔都去咗世衛做intern都要學法文

實際工作係做咩?

有laissez-passer?

lm

INTJ 留名，如果唔係下年要去exchange要儲多啲錢，都好想做啲無錢但係有意義啲嘅intern

屌你好撚柒勁
依啲經驗絕對比幾年人工更valuable
好羨慕

Strong post lm

lm 我都好想做
利申final yr 未定出路

LM

LM 唔會做但識多D野都好

見到巴打打既野同思路 feel到你真係好肯定知道自己想點 要點做
一直以黎都好羨慕人地有好肯定自己好想做既野 大大咁話比人知
巴打加油 你既志願好祟高 希望你做到你想做既野

平時工作做乜？
會唔會比上司鬧？
工作忙唔忙？
冇錢收會唔會做到想走人？

咁難得既經驗真係好珍貴，希望你最後成功加入聯合國幫助地球

見到巴打咁覺得自己層次真係好低

報過fail左

你識講幾多種language? 平時多數講英文？

infp路過,希望你玩得開心

勵志post
開托宇宙新領域都係靠內向毒撚
Btw 香港空氣污染究竟有幾嚴重

係邊度interview

你做咩職位？
職責有咩？

INFJ好罕有咩
利申失業窮廢青INFJ

受唔起呀巴打

令人佩服既，應該係對世界既貢獻，
而唔係職位呢啲虛浮既嘢。

以此作為標準，
小弟至今仲係一事無成

隨緣啦，
我有三四年工作經驗，應該揾到工既。
不過如果要堅持做番空氣污染相關，或者環保相關，就要靠下運氣啦唔係時時有空缺。
大陸我唔識人，無咩人脈。

見步行步

有冇食女 生個仔係聯合國點計

留名支持

好犀利！加油啊

一定要Master畢業先intern得? 定咩人都去得當拎經驗體驗下??

(1) 隔離部門，有個打扮好型格，說話好有氣勢的黑人 intern，道聽途說收到風好似係尼日利亞的公主或貴族 。有次成班 intern 一齊打邊爐同佢傾過一兩句。

(2) 我部門當地肯亞人佔大多數。頭一兩日同當地 intern 午餐，傾開宗教，有個 intern 話佢個基督教支派不可食豬肉(好似因為係兩蹄)，跟住問我信咩宗教。我話我無宗教，佢好震驚，問：「咁你星期日係咪要返工，無得放假？」

(3) 班 intern 本來有個百幾人的 whatsapp group，用來互通消息。點知有日，有個人貼了篇基督教傳教文章，講女人應該點選擇老公，其中一段話女人要男人保護之類，激嬲咗班女權份子(做聯合國既女權份子,唔係講玩)。於是基督教徙對女權份子大戰，嘈到上 HR 話貼文者唔認同聯合國男女平等核心價值，要炒佢。最後唔知點，因為個 whatsapp group 因此事被勒令關閉了。

(4) 係外地，中國人好自然會成為一個圈子，所以聯合國班中國人成日放假約埋去食嘢，順便叫埋我。有次，駕車去食飯途中，無端端有個當地交通警擋住我們，示意停車。佢走過來，老屈個司機 (人稱"隊長"，正式聯合國職員) 駕車用電話(我親眼證明絕無此事)，要罰款。"隊長"知佢明屈非本地人，拎本 diplomatic pass (外交通行證?)出來，交通警邊鬧邊讓開，無事。

(5) 成日好多勁人來。例如有日無端端有個加拿大史上第一位女太空人(Roberta Bondar,七十幾歲)來午餐聚會，分享佢成立的環境教育基金。

(6) 我估不到在肯亞會見到 "營多" 同 "名創優品"。

(7) 聯合國總部是好有非洲大自然感覺，我 office 窗外成日有馬騮跳來跳去，好可愛。

放工一定要關窗，否則馬騮會進來偷食物

好葡萄

小弟有幾個問題想問
希望樓主可以答下
1.除左廣東話 英文仲識咩語言？
2.ug pg 係咪成績好好

留明支持

大學 minor埋psycho
都好難 係唔勁

劉明

Lm

其他人應該很難想像我當日下決定要去聯合國時，掙扎咗幾耐。

我用天秤，分別估算：
1）去，會獲得什麼；
2）去，會失去什麼；
3）不去，會獲得什麼；
4）不去，會失去什麼；

“去”會穫得：
眼界；
高層次的人脈，有機會接觸頂尖專家；
世界視野；
資訊。
少人有的經歷，老咗可以有故事講下；
所謂的“光環”；
有機會向夢想行近的機會。
CV 上一項特別的經驗。
在聯合國“安插”一個香港人的戰略意義 （我真心希望聯合國入面有多啲香港人）

在天秤另一邊，有一項決定性的重要因素，叫 “後悔”。
因為只能夠畢業內一年去，所以放棄咗就一生再無機會去。
經過精密計算，我知道這個後悔是大到我不能承受的，所以我就算麻煩到幾多人，都一定要去。

支那人叫你去你就去？

Interview難唔難？
讀緊master 打算遲下報

其實un 係咪又係啲精英階層嘅玩意？

利申：讀ir, 身邊啲鬼同學都唔少想做un/diplomat

好欣賞巴打對追尋夢想既熱誠
唔係靠咩背景關係，而係全憑個人能力走到呢步
好鼓舞 要繼續加油！

其實依個世界冇野唔係精英階層玩晒
就算慈善/扶貧/左膠，主導果班都係精英㴝

我明呀
問下啫都係
巴打係un加油，咁難入都俾你入到，俾心機
仲有想問吓佢地係咪當你chinese 咁apply? 因為個網好似無香港揀

好心你啦 你估個個中國人都係唔好嘅咩

都係un入面做正職 仲計較lee d 傻的嗎

我都想有機會係聯合國做 intern冇錢收我都肯制
對人權問題都幾有興趣 雖然明知自己唔會為世界改變到d咩 但都希望自己有親力親為關心過做過野出分力
但睇巴打hku畢業讀果科又幾專 睇黎我都係冇行
利申係英國雞u讀緊仲要係讀乞食科

巴打加油 就算最尾得唔到咩收穫都好 起碼都會係人生既重要經歷 好好把握每日個機會 老左先唔會後悔 反正一生只係得一次 支持你呀巴打

樓主好勁
我都算做過下空氣污染
但做到全球

btw 樓主覺唔覺政府份standard 已經過時?

老老實實，其實好多中國人，特別係出國留學生，論國際視野同野心都比香港人高好。

普遍香港精英嘅理想係讀神科、做專業人士、喺中環返工、月入十萬、享受中產生活，但係中國精英係講緊點樣start up一間公司/NGO，點樣做外交官，點樣做美國嘅智庫analyst。

不過雖然咁講，我都留意到大多數中國/日本/韓國intern都係英文唔夠流利，埋唔到其他 intern堆，通常自成一國。

多謝師兄分享，小弟17年畢業，剛好踏上尾班車可以申請。

師兄可唔可以分享下你點樣 interview ？

intp

我都係UN做過啊
老實講我身邊都有唔少人想行呢條路
不過可能連登無咩人留意

巴打full time係consultant？
加油啊
轉正咗調去其他station/position易好多

其實球個環境係唔係好惡劣？
Global warming 個堆問題

樓主分享小心啲，唔係有啲連登小學雞又話你痴埋中國人

我想做!! 我hku envs 2017 年畢業有無機會

unpaid點生活

好勁

乜infj好稀有咩
點解唔多覺自己有咩特別

好唔好都要歧視呀

un intern 無人工

不過grade 後請你就肥肥囉

欣賞樓主，多謝分享

Btw 雖然你係咁話自己內向，但係都喺字裏行間感受到你個人好有pride

巴打之前做咩工作

擺明鋪路考AEPO

仲諗住問樓主係咪姓孫，男人不了

樓主當初grad左返d咩工？envs好難搵工

雖然好憎支那人, 但佢去得UN做intern, 呢d政治正確野黎. 你都係摺埋一邊.

見到巴打分享另一種自己冇可能有嘅人生,覺得好正 希望多D呢類post...一路睇一路激勵我大膽D走出自己世界

要幾高 gpa

sorry 唔小心hi 到負皮

好欣賞樓主
家下大多人因為錢放棄太多
回頭看得到過咩。grad jor三年，仲要一事無成。樓主加油

祖留名

留名

樓主型過我所知既所有連登仔

UN，世界上其中一個垃圾組織

想問吓巴打考入UNEP 嘅時候問咗啲乜野？有冇咩tips 考入去？
仲有non paid 嘅話生活支出係咪好大

巴打好勁 留名學野先

support support
成日睇人地啲documentary 都係白人 黑人做呢類工作

估唔到連登都有

想問下做嗰個位係咪一定要關本科事，如果讀physics可以做乜？

樓主有女朋友未？

加油樓主
想問點報名

樓主可唔可以講下有冇機會轉正？

好心你唔好咁小學雞啦
你話支那人黎香港搶資源/福利
文化入侵我地先要反抗者
出得聯合國做到intern證明佢起碼都係正常人

(2) 無人工！無人工！無人工! 實習生係無人工的，一蚊都無，所有費用自己出(住宿,機票...)。我權衝輕重後覺得收穫大於付出，所以無所謂。

欣賞你

不過因住畀Mon後面既毒撚屌鳩你做爛市 有啲毒撚一蚊都計足 完全唔明學野同CV靚啲既重要性

之前睇學校email都有請 但係讀文科又好似唔太岩咁
un有無邊個部門係注重教育多啲咖？

你咁大巴打落月入五萬、生活充實既連登仔到

巴打想問下human rights 果d intern 會做咩?
無係咪一定要相關background?

巴打你好勁！ 加油！
想問下interview會問咩？ 報咗UNESCO

巴打我都係讀env sci，不過係city讀，想問下你讀master前做過邊間?同埋除咗UN以前HKU果陣做過邊間intern?可唔可以比少少意見我，thank you!
btw加油，好佩服你，會以你為目標

唔好理啲低能仔啦，逢中必反

一樣hku env sci
仲衰過你 係intj
想問下你話無工作經驗 係大學無返過intern？
同埋interview既情況係點

我都係INFJ

連燈一街都係

幫家姐覆樓主，求回覆

有INFJ (我都係INFJ )係澳洲讀緊環境碩士追夢
佢覺得香港對比起其他發展中國家係環境政策上既發展更加後知後覺
依家既趨勢係培育當地人才，好多發展中國家同地區都有相關項目既精英
香港人真係唔好以為自己仲有優勢
好多人仲覺得氣候轉變唔關佢事，或者係國際層面既事
最近香港終於開始有上網電價，仲要係最原始既版本
當所有人都係度慶祝既時候，有幾多人會知其實香港已經落後過出面幾多

17 Fg打份濕鳩文職覺得CHING好勁
層次輸晒

星期日邊度最多人

好想入UN做呀

係唔係有手有腳就可以去做?

天秤論，用係邊到都合適
樓主思維都好清晰好犀利

有無試非洲囡囡?

咩料

競爭少的"藍海"，做先行者，有無例子?
聯合國環境署係競爭少?

留名釘版

話說我都有個朋友做完intern 一年返來，應該真係幾難忘，不過你去非洲個體會應該仲難得

全世界得1-3%嘅INFJ
哩到已經見到幾個
連登力量

肯亞d空氣好差？

所有關於interview 既，我嘗試答住先啦。

雖然我講出黎可能會被ICAC 查 ，但認真答，
我無interview 就收到offer

我當時都問佢係咪真架，你未 interview 我喎

佢回覆話：你工作經驗太過適合，所以唔駛interview啦。

因為佢咁答，我去之前一直擔心係咪被呃人去非洲賣豬仔啲騙局

咁其實佢要既經驗都真係幾偏，因為工作係有關空氣污染監測儀器，當然佢招聘廣告無寫到咁專門，只係話讀環保/科學/工程優先。

而小弟本科畢業後做過落地盤度塵，做過三年環保署外判，正正係做空氣污染相關，幾熟悉啲儀器，所以寫 cover letter 時我瘋狂拋書包，將所有內行術語科學原理寫晒出黎。

另外我老細講過佢想要個識中文既人，幫手揾下中國廠商啲儀器，所以我承認有少少好彩。

應該因為咁，佢先可以唔 interview 就俾 offer 我。

---
我得閒問問其他intern，佢地 interview 問咩
我好似聽過佢地講都係大路嘢，介紹自己，點解想做，跟住好似試下溝通技巧之類.....我返去問問。

佢地好似都係用電話或 Skype 者做interview。
問咩真係睇你報咩部門，同個職位做咩。
（有報過有經驗既巴絲打幫幫手答下呀，唔該你地 ）

唔知點解睇完覺得好勵志

p.s. 留個靚名先

睇到依個post都過千人
1%都有10個 有咩咁出奇

係咪有UN既軍佬跟住你地？

巴打目標好明確

聯合國只係一個污糟既官僚機構
我睇下何志平之前點利用聯合國？

留名先

咩叫上網電價

睇完未, 即係點

Pish

留名學野開眼界

留名得閒追

自己係屋企發電(風能/太陽能etc)，然後發電商(中電/港燈)買翻你發嘅電，併入佢嘅電網入面輸出比其他人用。原意係透過用$做誘因，鼓勵d有地利環境嘅人自己幫手推動可再生能源

報intern睇唔睇gpa

冇咩想問 覺得你好叻 加油

UN人工咁高，樓主加油

香港有可能？唔係話經過變電站一來一回已經係傳輸過程消耗左電。
香港咁細地方，真係適合去中心化的發電？

留名學野
多謝巴打

留名gchi

我依加就係唸緊master讀hku environmental management 定ust environment engineering and management,两科要唔要in?邊科好？要計數？

我插隊覆一覆呢個。

我想分享達哥之前一個訪問所講既嘢：

想改變 令世界更美好

「咁一個地方總有優點缺點，唔會十全十美，你估伊甸園咩大佬？正如我咁講，都係不斷想進步，我想傳達想改變，令到佢更美好，希望改到啦，但當然全世界都有無力感，都市一定係會有，點解啊？因為有社會階級，啲嘢未必到你控制吖嘛。」陳錦鴻會撲出來問，公平咩？「呢個世界從來無公平的遊戲，你想破壞佢吖嘛，咁你𠵱家有無足夠嘅力量？無嘅時候你就要踏踏實實，都係要行返嗰條路，可能最後你上到去會發現呢個世界其實就係咁，但你要上到去先有資格講呢樣嘢，當你係蟻民階段，無人會聽你講；如果你畀我，我就會忍辱負重去到嗰個位，最尾上到去先一嘢蹺起佢。」類似的對白，陳某筆下的司馬懿有一句：「不如選定最強者，助紂為虐，火速平定天下之後，篡位改政。」但到底仲達後來都成了個見死不救、妥協無底線的半個魔頭﹕「咁我好老實講，三歲定八十，都好難變，個core都係咁上下，唔通好似佐助咁突然癲晒咩。」

---

你有無留意我一直以來的用字？
有無留意我點解想寫個 “正體字” 的經驗分享？
點解我咁想聯合國國入面多啲香港人？

最後，政治正確包個靚尾：

在我眼中，我看不到國際，膚色，宗教，性別，性取向的分別。
所有人都是獨一無二和珍貴的人類 (unique and precious human beings)。

人的價值，在於他對世界做過什麼正面的貢獻。

這是我的價值觀。

（救命，有點作狀 ）

UN入面啲人係咪都係咁定好多都係on99打份工當去旅行

由你堅持用繁體, 又話要socall書面語share到俾台灣人(唔知包唔包某國/UN價值, 台灣=X國). 就知閣下(至少表面上)非常(識玩)適合UN要既野.

Your ass determines your brain (either +/-).

Soso晒銀紙毒拎返business工真係好辛苦
仲要係sales

有找個下
本身八大social science ug
今年grad
但見好多工都唔請entry level
想入可以點？

LINGU

雖然我都希望聯合國裏面多啲香港人，
不過聯合國少香港人係有 structurally disadvantaged 嘅因素，
因為香港唔係正式成員。

Junior level嚟講，
正式成員國國家通常有 JPO scheme，
例如中國/韓國/德國政府都會sponsor本國後生仔去聯合國做 P grade officer，
而所有人工由該國政府負擔。
理論上香港人可以 apply 中國 JPO，不過我唔樂觀

另一方面 Young Professional Program
每年公開招聘嘅 quota 係每個國家40人，
香港人要同全中國幾千個applicant一齊爭。
(相反如果你係underrepresented嘅小國 e.g. 亞努亞圖，基本上pass就考到)

去到senior level director grade以上，
再升職就開始要有political support，
每一個位都有國家暗地裏競爭，
去到呢個level，你唔同中國政府投誠，佢一定唔會祝福你。

(之前陳馮富珍就係俾中國捧上去做世衞總幹事，
但係任內伊波拉大爆發，
又俾人話佢亂洗錢搭business class，
搞到香港人個朵臭哂)

所以如果有心入聯合國做嘅香港人，
最好自己本身有specialized skills
(例如樓主做air pollution)，
趁後生去做intern / UN volunteer搏攞到 consultant contract，
做幾年再apply experienced hire嘅 P grade officer

香港人進聯合國工作的夢 沈旭暉

不久前在瑞士，參觀了日內瓦的聯合國歐洲總部。說「參觀」，其實是「朝聖」，因為對每個讀國際關係的人而言，幾乎都有過進聯合國工作的夢。

還記得大學畢業時，我和其他同學一樣，都曾嘗試找聯合國的工作，但不久就遇上惱人的身份認同問題：聯合國好些工作是需要國家推薦的，中國是常任理事國，自然提供了不少專才，但名額自然留給內地生。香港人要加入外交體系，以我理解，過往只曾出現數個特例，而且都是背景異常雄厚的特例。另一類工作則需要專門技能和工作經驗，不是剛畢業的小子能接觸。做「實習生」倒是可以，我也認識一些香港留學生在裏面工作過，本來滿懷希望可以留下，後來才發現身份的殘酷，一方面開拓了視野，另一方面卻硬是走不進去，那份鬱悶，可想而知。

退而求其次，不少國際關係學生唯有參加「模擬聯合國」，起碼算是有所體驗，當年我在大學也參與過。其實這活動本身並不有趣，其官僚程度和真正的聯合國不遑多樣，不過也和真正的聯合國一樣，精髓在於非正規議程，那才是培養外交技巧的課室。到了今天，各門各派的「模擬聯合國」顧問當了不少，「聯合國之夢」也漸漸熄滅，這時候，來到日內瓦聯合國總部，自然再也沒有第一次到紐約總部那種震撼。不過看見日內瓦「國際村」那些林立的跨國組織，對在這環境工作依然嚮往，起碼能學以致用，不用淹沒在某城的泥濘。

就在這時候，遇上了一位喀麥隆駐聯合國的外交官，恍惚帶來一絲曙光。她說自己並無特殊背景，但天生喜歡往外闖，特別是從事國際人道項目，於是畢業後，在聯合國當了數年義工──沒錯，數年。熟悉了環境後，知道哪些基層位置缺人，她才正式申請職位，就這樣進了人權委員會，由低做起，至今已十多年，目前被派駐剛果，那裏有其中一支最龐大的聯合國維和部隊。

她不斷說「以我的背景」，「很容易」加入聯合國，因為他們需要專家學者，特別是對國際法、國際關係有接觸的，去「處理文件」和「管理項目」，並提供了一堆地址，供我申請。作為有一些人生閱歷的人，我自然明白世事沒有如此簡單，但起碼有一點是肯定的：對不少跨國組織而言，香港的多元文化經驗、國際交流機會、西方管理模式，依然是頗受青睞的，否則就不會有陳馮富珍當選世衛總幹事的神話。

在日內瓦，也接觸了特區政府駐當地的對外經貿辦官員，她們對這類崗位的涉外工作，感到充滿意義，以目前港人能接觸的帶有官方性質的國際工作，這已是極限了。她們身處聯合國旁邊，朝夕相對，久而久之，不可能沒有自己的國際夢。其實香港人本來就是最適合在國際社會生存的人之一，是甚麼時候變得沉溺在「中國夢」、「本土夢」這兩極夢囈中不能自拔？世界，還是很大的。

我想問 咁工作範圍係咩？
同埋做完呢個intern 之後有咩打算？

可唔可以講多啲INFJ嘅特點

比我來之前所想像的，易適應好多。

內羅比始終都係一個東非國際大都會，
唔好諗到太落後，
佢啲商場係好似朗豪坊咁既：
（Two River mall 個音樂噴泉。商場入面有家樂福，好方便，因為我住附近。）

另外聯合國總部都唔好諗到好似戰地咁，完全唔係果回事，雖然日日入閘都要過安檢。
係好似一間外國大學校園咁：

生活質素，我個人覺得同香港差唔多，
比較不習慣的是：
- 車路及行人路都好爛，沙地爛地咁，好難行，對鞋好易污糟。
- 多數都天晴，天氣好好但唔太熱。但一落雨就不間斷落一星期。一落雨就會斷電纜，就會停一兩日電
- 上網成日會斷下斷下。

un 請 intern 連飛票食宿都唔包

不過有機會我都想去

ur name.... tvb 個記者？

營多喺非洲唔少國家都好流行，好似話啲包裝會大包啲同埋辣啲，真唔真

話，睇黎我視野依然好狹窄
究竟有咩辦法可以拓闊視野

咩係infj??

巴打打算係UN system度做上去？
係唔係都好，你有左依個經驗，最好可以做多一兩年UN既consultant/advisor，之後想轉出去做好多野都得，例如研究機構/sustainability consulting/bilateral development agency/NGO⋯⋯
不過基本上依D都好難base係香港

有無UN PASSPORT？

巴打有冇拎到咩scholarship 去un?

我工作主要關於“低價空氣質素監測儀器”。簡單來說，現今世界各國政府所用來監察空氣污染的儀器，都係天文數字咁貴，郁啲就幾百萬。因為咁貴，好多發展中國家買不起，無方法監測空氣污染，無方法評估空氣污染對人民健康的影響有多大。
因為科技發展同物聯網Internet of Things普及，開始有廠商研發一啲十份之一價錢的儀器，係會無咁準確，但起碼有個入門給發展中國家可以開始監測空氣污染。

而我日常工作，就係推展這個計劃。其實都係啲瑣碎事。

最平常就係覆下廠商同國家的email，執下 Excel，整下PowerPoint present下。
另外因為總部身處肯亞，所以我都主力以肯亞作為試點去用這些儀器，找地方提供電力同保安去安裝儀器，確保儀器正常運作。

不過聽其他intern 講，我的工作內容係佢地聽過最“實在”的工作。有個歐洲intern 因為老細完無俾工作佢做，佢留咗兩個月，拎到證書就提前辭職了。又有個中國女仔都係無嘢做，日日自己進修法文，又大把時間替大家安排周末節目。真係睇你跟到咩老細。

返朝八半，晚四半
星期五返半日，放兩點
唔駛打卡

俾著我鍾意做實在野唔洗尻流流hea

無，我只有一個好明確的目標，就是解決空氣污染。至於點做，我見步行步。

我不是教徒，但我好相信以下的聖經金句：

「你們不要憂慮說：我們吃什麼，喝什麼，穿什麼？因為這一切都是外邦人所尋求的；你們的天父原曉得你們需要這一切。
你們先該尋求天主的國和它的義德，這一切自會加給你們。」
瑪竇福音 6:24

一心一意為改善世界而努力，
為改善人類生活環境而努力，
社會自自然然會給你相應的回報。

是幼稚，是天真，
但至少我是這樣相信。

（1）有心人，至少我老細係，我大老細係，我接觸到做項目的staff 同 consultant 都係有心人。

但你要知道職員有好多是做行政，財務，人事之類，佢地應該有部分只係當打份工（我估）。

（2）絕對是資源緊拙。個個部門都鬥窮。最近好似因為某大國減少資助聯合國，個個部門都唔夠錢喊救命。

（3）唔清楚，亦無去諗，太難了。

TG 就唔好啦，有咩喺度問啦，個個都私下問，我覆到下年佛誕

(3)最想知…

INFJ 係咩？

GOOGLE

廠商係咪TSI?定其他
想知同香港有咩分別

我係4%既INFP
係香港咁既性格慘過食屎

機會真係留比有準備既人

好難得係呢度睇到個好有意思嘅post 留一留名幫推

陳馮富珍做得唔算太差啦
坐business class 我覺得都合理
又唔係包機 頭等
佢要貪便宜都唔貪呢啲啦

巴打追哂你個post，我相信你俾到好多力量各位巴絲
雖然係老套，但係都要講，俾心機啊！識多啲勁人，雖然以你性格應該有啲難，但係你咩都克服到，一定得
好想香港人可以吐氣揚眉

Google過先問架
有好多野short form都係INFJ

幾時返返黎考aco

加油
趁後生，你都試下定個人生目標啦 。

可以係考慮下世界/社會需要啲咩，
或者自己最鐘意做咩，做咩最叻。
定好大方向，就一心一意向目標進發，邊行邊微調方向。

王陽明《教條示龍場諸生》:
志不立，天下無可成之事。
雖百工技藝，未有不本於志者......
故
立志而聖，則聖矣；
立志而賢，則賢矣；
志不立，如無舵之舟，無銜之馬，漂蕩奔逸，終亦何所底乎？

我係畢業做咗幾個月嘢，先確定自己最想做關於空氣污染。

有妄想過，但目前我諗都唔敢諗，如果做到合約顧問已經好滿足。

正職方面既問題，
我只係個咗三個月既 intern 仔，真心唔識答呀各位

我諗好似上面【離地本土派】師兄咁講，
揾個專長，
揾個需要該專長的聯合國部門，
留意佢招聘廣告要求咩資歷，
盡量符合啲要求。

最起碼練好啲英文。

睇工作性質。

我本人只係識中文英文，
但可能我做科學嘢，無咩所謂。
但如果我識西班牙文會好啲，
因為要同南美講西班牙文的國家溝通，佢地有時會寫封西班牙文 email黎回覆，如果唔太重要既文件我地求其 google translate就算。（我三年前報過工聯會西班牙文班中級，但唔記得晒，而家只有BB班水平 ）

環境署有好多中國顧問，
係做新聞同媒體，
例如寫微信，翻譯，寫新聞稿，
佢地中英文之外，多數會學多一種聯合國語言。

（聯合國用於政府間會議和文件的六大語言分別為：阿拉伯語、漢語、英語、法語、俄語和西班牙語。）

（題目話：我好想學阿拉伯語，好想有日睇得明可蘭經 之前大學時期免費上過幾堂學阿拉伯字母，又係已經唔記得晒）

好佩服樓主！
我讀翻譯，之前都考過想入聯合國做翻譯員

讀language咁唔專門除咗考呢個post都唔知可以考咩⋯⋯之前去紐約headquarters參觀，嗰度啲人仲叫我試下考做UN HQ tour guide

感謝巴打
我一路都想做D有意義既野，唔想得過且過，我會努力架啦
祝福巴打可以做到合約顧問

好高質好有內涵既一篇文

巴打點睇同男同事social好怕同女性交流?

多謝你

有能力有條件追夢，是一件幸運的事。
我有個同學好叻，但家庭原因唔可以隨便離開香港，有好多顧慮
呢啲顧慮，只會隨年紀越來越多。

所以，能夠有夢想，並能夠嘗試將之實行，不是一件值得用來炫耀的事，只是幸運。
而得到了幸運，就一定要回饋社會。

我出post，
係希望喚起香港一眾年輕人心中的火。

過去幾年，
大環境一直壓抑年輕人的志氣，
將“求變” 的心抹黑為“破壞，攪亂社會”...... 都係唔公開講啦

有一口氣，點一盞燈，
有燈，就有人。

香港無機會的話，
試下出去闖下，
有成績，記得返黎貢獻國家。

年輕人有火，國家才有希望。

（1）上面答咗。
（2）唔會，老細好nice 好搞笑。
（3）一時時，起碼唔會OT。
（4）唔會，預咗

巴打好型

點睇香港空氣問題同埋你覺得可以點解決? 感覺呢幾年越來越差, 係咪真係關大陸事?(北方沙塵暴?)
本地汽車,發電廠排放影響又無咁大?

多謝巴打既鼓勵，
你都要努力

你句「志不立，天下無可成之事」，
我會記係心
多謝你

PS 順便一推

我都係INFJ 又係求其揀科讀仲未搵到野興趣既廢青

識外文申請intern有冇優勢
Pure science master有冇咩位啱做

利申算識德俄略懂法日
仲未master final year 仲有時間進步

樓主

我係infj-a，係咪同你地一樣？

好欣賞你 咁有大志既人真係唔多 相信你會成為好多人既榜樣
至少係我眼中已經係

Agger...

報過，無回音

我都係INFJ wor 巴打

報咩？

1. 以你內向的性格 由以前到喺UN 點樣建立人脈？
2. 所有生活費 你budget係幾多？
3. 希望你之後可以岀Po講下去中歐嘅經驗

BTW加油

中文，英文。

喺香港無乜講英文，除咗大學上堂。
離題：
我平時好鐘意聽 TED talks.
聽下英文之餘，亦了解下新意念同不同學科。

巴打我今年係ust 讀緊Msc EVEM
應該同你同科
不過當然英文無你咁勁
去過Working Holiday 咁
我自己係ust都有上西班牙文，不過係最低級嗰種
我之前無工作經驗，打算搵intern做下
我見到你呢個post好有啓法
希望報UN intern試下，擴闊下自己視野

各位勿相認

我都係讀翻譯，都有諗過入聯合國做，不過聽聞好多聯合國會議翻譯員都有返咁上下年紀，同埋覺得自己嘅能力仲係好水皮

20鳩幾碎人 仲書緊書會唔會比人笑

仲要係搵唔到錢果隻

我上年考咗呀，不過聯合國嘅中文其實非常歐化

可唔可以分享吓點考（比如模式、過程）？
我諗佢啲中文主要都係畀大陸睇，而大陸嘅翻譯非常直譯同歐化，譯咗出黎都唔知佢講乜（有時仲懷疑自己啲理解力係咪出現咗問題 ）

有無溝到同事？

孤男寡女喺非洲
得閒會唔會交換下體液？

太耐唔exactly 記得
好似係同扶窮有關

樓主是日放復活節假，
同班同事去緊 Safari 睇野生動物。
你問我答環節暫時會減慢回覆，
不便之處，敬請原諒。

可唔可以影幾張野生動物嘅靚相嚟j下
好鍾意野生動物 plan緊去南非

一開始上網apply，要有referee，填點解要做，點解要揀你，總共十幾頁（我報翻譯中文，即係只會英譯中）。

合資格佢會通知你做online test，紐約時間6點至3點（即係香港夜晚6點至凌晨3點），9個鐘內做三份翻譯，每份90分鐘，你鐘意一次做曬三份又得，做完一份抖一個鐘又得，總之個test一夠鐘就會完。一份general（英譯中），一份specific（英譯中），仲有一份可以翻譯官方語言（例如法文），如果唔係就選中譯英。

過到關就再有一個written test，之後interview。
不過我止步於online test，所以更多資訊要請其他巴打絲打分享。

我無拎相機去肯亞，得手機影咗啲垃圾相 ：

個地方叫 Ol Pejeta

其實我想問下UST 呢科Master 讀完出路係點?
非engine底Sci底嘅環保科報唔報得?

其實我都無engine底，都可以照報，我入去嗰年係睇GPA
至於出路就其實無咩太大分別，只係識多咗啲野同多個master degree，不過真心幾實用

係咪technical 啲,見有GIS玩
不過係咪好多數計,易唔易上手?
除咗enginee底啲人本身有專業資格,呢科仲有無其他學會玩?

本身其實唔想一grad就做野做到退休，之後做咗野再抽身去第二度見識吓已經foresee到會更難，之前有做過類似嘅野，所以真係想出去闖下
但讀嘅科同佢有嘅department可以話係零關係，認識真係唔深，但係對human rights有興趣
想問background無相關嘅experience有無機會？同埋知唔知human rights intern會做啲咩？
最後想講話好佩服你

EVEM應該就無GIS學，好似係EVSN先有
而呢個programme 有幾科係特別深，有civil同mech底既同學都覺好難，只要唔揀好難啲幾科其他都可以既
至於計數就一定有，始於係engineering科都要計下數架啦，而我覺得唔難既
學會方面，因為如入HKIE淨係一個Msc同engineering有關係係無可能入到既，所以學會一般都係envir人會參加既學會，無咩特別

呢個post到底有幾多infj
利申: infj

已經好詳盡，唔該曬

我後生Ｄ都想入去做

聯合國喎， 第時收到風可以貢獻香港，大陸就算吧啦。

（純個人意見，不代表任何機構立場。好多細節，好難三言兩語講到好全面。）

個人黎講，香港我最關心的空氣污染物有三種：PM2.5，NOx 同臭氧。

如果根據 WHO 世衛的指引，香港每年空氣達標質素的日數是很少的。

香港黎講，最影響到一般市民健康的，應該是交通工具帶來的路邊空氣污染，因為最接近民居，同埋你諗下你等巴士同行街時吸幾多廢氣。而且因為多高樓大廈，產生“街谷效應”令污染物困在街道之中。

發電廠同船隻所造成的空氣污染，源頭較集中，政府要控制的話相對會容易少少。但交通造成的空氣污染，全港八十幾萬架車，雖然近年已經有好多政策，例如淘汰舊車，支助更換催化器，路邊遙感監察，但市民都可以幫幫手搭多啲公共交通工具，揸少啲車，減少空氣污染。

------------

（幫 Professor 宣傳下）
香港科技大學環境研究所（科大）的科學家正在研發嶄新的流動應用程式，協助我們減低和避免個人曝露於空氣污染物。PRAISE-HK (「個人化實時空氣污染風險信息系統」“Personalised Real-Time Air Quality Informatics System for Exposure – Hong Kong”) 正在編寫該先進的互動流動應用程式， 為香港市民創建個人化實時空氣質素信息系統。PRAISE-HK 將結合頂尖的感測技術、大數據、空氣質素監測系統及曝光科學，有效分析和預測香港街道的空氣質素。使用 PRAISE-HK 流動應用程式, 你可輕易取得特定位置的實時空氣污染信息，了解社區和周圍環境。

------------------

另外，健康空氣行動 Clean Air Network 都係一個本地較專注關心空氣污染問題的組織。

你對香港空氣指數無納入pm.2.5有咩睇法？

之前都望過下D職位空缺, 但長期都係冇
巴打幾時搵, 會唔會有咩月份有centralized recruitment?

無，無興趣拍拖或食女。
覺得要照顧人好煩。
世界太大，太早將注意力全放在一人身上，太唔抵。

有無聽過陳奕迅首《阿怪》？

我們叫他阿怪 他說的最多的是拜拜
錢賺夠了就離開 直到不能夠生活他才回來
他常說日子過得太快 還沒攀過烏拉山脈
他有他未來 我們學不來

阿怪在飯店長駐 永遠都在準備雲遊四海
一間房子可能不方便攜帶 拿不走的他都不會買
他常常說 日子過得太快 還沒試過住在寒帶
他有他未來 我們都學不來 學不來

阿怪他長的好帥 女人一見到他就發呆
可從來沒有聽過他和某人談戀愛 也沒有打算生個小孩
他常說 日子過得太快 還沒親眼見過鬼怪
這就是他未來 我們學不來 我學不來

有無聽過容祖兒首《搜神記》？

當初膚淺 得你恩寵似升仙 天有眼
當真糊塗 未曾發覺我該俯瞰南極快沒有冰山
當初專心 跟你燭光晚餐
從沒有認識蠟燭怎樣消散
當你的光環 暗過世間火柴何用困在五指山

而神跡失靈才知天大地大轉得快
夢幻的生涯無非拖手逛街
怪得誰 要敬拜你
便沒視力靜觀世態

忘掉誰是你 記住我亦有自己見地
無論你幾高 身價亦低過青花瓷器
評核我自己 只顧投資於愛情
困在你小宇宙損失對大世界的好奇

唔一定要master，
我同事有啲只係 bachelor degree，
不過 master 對 bachelor 的比例，以我接觸到的大概十比一。

（1）只識中英文。
（2）普通啦。ug 好似 GPA 3.2。master GPA 3.86 拎到少少 scholarship（不過master 派 grade 唔會太衰 ）。

hku 6901要搭個 minor 好易架咋
我本身對心理學好有興趣。

不同部門不同學科，會有不同講法。

讀國際關係，我外行人亂估，傳統歐洲名校，跟出名教授會比較著數。我亂估，詳情你問下沈旭暉

好似我咁做科學相關，可能少人發現聯合國會需要人，所以可能少人競爭。

試下囉，報名又唔駛錢

你要揾定其他工作，但聯合國報名就一定報，中咗咪當中六合彩囉，我當初都係咁心態。

巴打做咩？
大家一齊努力

（個人意見，不代表任何機構立場）

覺。
不過都明白，政府好多其他考慮，例如經濟，政治，市民反應。
定期檢討份standard 好重要。

IAQ個類
識人做緊well leed
個lv真係唔同
同埋而家污染來源應該要加埋大陸

師姐
絲打做咩部門？

我 intern 咋， consultant 現階段未確定，老細準備緊聯合國網上登招聘廣告請人，到時我先報名。

（個人意見，不代表任何機構立場）

係。
尤其是美國Trump 做總統後，佢對環保方面既態度好令人擔心，退出巴黎氣候協議，又減環保相關經費。

這樣相比之下，客觀來看，
中國政府對環保算好肯駛錢。

氣候變化問題，同空氣污染問題相比更難處理，因為一般人感覺不到個後果，而且排放源頭同受害者在國際地位上相差太大。

氣候問題係好棘手，唔只科學家同政策制定者，仲要改變大眾心態同行為，是個移風易俗的大工程。

應該未過一年，報咗先囉，報咗無壞。

我做咗嘢四年，有積蓄，
全部用自己錢，仲有俾家用。

我好慳架

正評係比你個句 利萬物而不爭！

而定呢個社會，真係好難做到
特別係我屋企冇錢
我同追夢個條起跑線都有段距離

今年grad，報左等緊消息，係咪多數兩個月内無通知就無？上inspira全部都係under consideration

仲有想畀人知讀文科都唔一定係乞食，雖然係香港讀文科慘過乞食

非常好

等緊耐真心無人知，視乎個職位有幾急用人。
不過定時 check 下 email 夠了，睇inspira 無用的，我 inspira 由始至終到現在個status 都無轉過，都係under consideration

我本人就等咗兩個月。八月報名，十月中收到email 問我可以返工的日子。十一月中email 正式給offer叫我十二月一日返工。我話半個月太趕，買唔切機票辦 visa 打防疫針揾屋住...，佢改成一月中返工。

我同事有啲等咗兩星期就有interview。
我只接觸過去肯亞總部的情況，唔肯定其他總部咩情況。

今年唔得既話（其實預左會難），惟有讀完Master再試下

想問下有無ecology 相關？

有個好柒嘅問題想問巴打
香港空氣污染問題咁嚴重，咁出街係咪應該戴個口罩會好啲

唔關事搭一搭嗲，
好耐之前in過香港UNICEF，
本身對兒童權利有興趣，
但應該係英文太廢衰左

巴打加油

個po好好睇
樓主加油

DSE西史要讀International Cooperation但係淨出Economic intergration冇出Environmental嗰D
BTW,UNEP係咪即係依個組織?

氣候變化/全球暖化係真嘅
但巴打認唔認同係源自工業革命而唔係週期性嘅調節？

小弟依家讀緊哲學，識荷蘭文好少德文同少少意大利文，一直都好有興趣入聯合國，但其實冇咩idea，對文化，保育，難民呢啲有興趣，巴打可唔可以俾到個大方向我

可以點做*

其實即係識幾多先會有優勢
不過值得一試，以前唔敢認真講自己識俄文，但今日成功雞啄唔斷由朝早十一點無間斷同native講俄文講到夜晚九點，開始有啲自信

UN要Fluent in writing, reading and speaking先當你識一種語言，佢另外有個language test要考

咁大鑊

undergrad 一畢業去咗間環境顧問公司，月薪八千大元。要出地盤度塵同噪音，要出海攞水辦，要做lab 驗水質。做咗半年左右。

之後做環保署一份外判工，關於汽車廢氣，我個位要不定期開夜更，凌晨返工校準啲儀器俾日頭用，凌晨秤定啲 filter 俾日頭度 Particulate matter 時用。做咗三四年，做得其實幾開心，因為同我目標空氣污染好有關，學到好多嘢。

同埋返夜更個時間其實超適合我，凌晨返工，朝早放工同阿媽飲茶，去游水做gym 曬太陽，簡直係退休生活。

期間，曾經有過個環保署合約 project officer 位置，都係做汽車廢氣，我當時同時part time 讀緊 ust env engineering master ，我去咗見工interview，因為某些原因無請。當時我認真考慮自己人生，清楚知道繼續做外判係完全無機會轉環保署正職，所以我辭職，趁暑假自己一人去咗中歐流浪一個半月，算係懶係嘢尋找下自我咁。

之後一年一邊繼續master，一邊兼職做返原本份工。臨畢業就報聯合國。

就係咁。
有啲嘢太詳細唔方便講，驚自爆。

“Remember that sometimes not getting what you want is a wonderful stroke of luck”
--- 達賴嗱嘛

讀環保，出路真係好難預計，
無一條好清晰的路，真心要見步行步。
但自己真心覺得有使命感，無計啦。
古語有云：
條路自己揀，仆街唔會喊

樓主考過兩次 AEPO，
兩次都係過到筆試，過唔到interview

返咩上面答咗。

係

其實之前喺北京都做過聯合國嘅實習，有幾個香港人，其實都唔算少，有啲大學會同基金會會有合作關係，咁樣實習生就會有人工，不過我係自己申請嘅，所以就冇人工。

我都覺得成件事好奇幻

唔試過，唔踏出第一步，
又點知自己唔可以擁有呢種人生呢
我當時諗：
試過，最壞的情況，都只係無 offer ，繼續本來的人生。至少試過會無憾。
但唔試，我會後悔一世。

分享下。

亞馬遜 CEO Jeff Bezos 在普林斯頓大學2010年學士畢業典禮上的演講，節錄：

明天，非常現實地說，你們從零塑造自己人生的時代即將開始。
你們會如何運用自己的天賦？
你們又會作出怎樣的抉擇？

你們會被慣性所引導，還是追隨自己內心的熱情？
你們會墨守陳規，還是勇於創新？
你們會選擇安逸的生活，還是選擇一個奉獻與冒險的人生？
你們會屈從於批評，還是會堅守信念？
你們會掩飾錯誤，還是會坦誠道歉？
你們會因害怕拒絕而掩飾內心，還是會在面對愛情時勇往直前？
你們想要波瀾不驚，還是想要搏擊風浪？
你們會在嚴峻的現實之下選擇放棄，還是會義無反顧地前行？
你們要做憤世嫉俗者，還是踏實的建設者？
你們要不計手段證明你們的聰明，還是選擇善良？

我要做一個預測：
在你們80歲時，某個追憶往昔的時刻，只有你一個人靜靜對內心訴說著你的人生故事，其中最為充實、最有意義的那段講述，會被你們作出的一系列決定所填滿。

最後，是“選擇”塑造了我們的人生。

把你自己塑造成一個偉大的故事。

原文：

Tomorrow, in a very real sense, your life — the life you author from scratch on your own — begins. How will you use your gifts? What choices will you make?

Will inertia be your guide, or will you follow your passions?

Will you follow dogma, or will you be original?

Will you choose a life of ease, or a life of service and adventure?

Will you wilt under criticism, or will you follow your convictions?

Will you bluff it out when you’re wrong, or will you apologize?

Will you guard your heart against rejection, or will you act when you fall in love?

Will you play it safe, or will you be a little bit swashbuckling?

When it’s tough, will you give up, or will you be relentless?

Will you be a cynic, or will you be a builder?

Will you be clever at the expense of others, or will you be kind?

I will hazard a prediction. When you are 80 years old, and in a quiet moment of reflection narrating for only yourself the most personal version of your life story, the telling that will be most compact and meaningful will be the series of choices you have made.

In the end, we are our choices.
Build yourself a great story.

我個情況應該係睇工作經驗。

正常情況我唔清楚

我估：
我會覺得你寫cover letter show 到誠意好重要，要顯示到你好想做申請果個職位，要清楚講到你有咩技能特點係令你好能夠勝任個職位。所以cover letter 要清楚簡潔中point ，唔好hea寫。

cover letter 係全個申請入面，唯一一個可以表達出個人特色的地方，因為其餘所有都只能夠跟佢個表格填。

我覺得佢收的申請來自世界各地，好難話憑 gpa 睇得出啲咩，各地大學俾grade 標準差咁遠。

hi 祖

多謝。

有夢想，有目標既人，
會從骨子裡型出黎
（縱然外表上係個毒J ）

雖然唔係咁認識樓主呢方面既野
不過比你既大志同勇敢追夢既心吸引左入黎
好同意而家香港既年輕人好缺乏尋找佢地生命中想要既野
最大既因素都係社會個環境逼到佢地咁
見到你咁有心為世界作出貢獻
支持你繼續為自己既人生寫下一段精彩既故事

終於引到絲打出現

我正正想知其他去過聯合國既intern，係經咩途徑去？

我網上揾到既資料極少，可能因為只有圍內讀果科先有資格？

我網上唯一揾到係好似中大：

“......二零一三年十月十五日
中大太空所研究生赴聯合國實習載譽歸來

香港中文大學（中大）太空與地球信息科學研究所（太空所）八名研究生林天鵬、孫貴博、張春曉、張洪生、車偉濤、張帆、范紫婧和魏銘，在香港順龍仁澤基金會的贊助下，於本年2月至8月完成在聯合國亞洲及太平洋經濟社會委員會（ESCAP）信息通信技術與減災司（IDD）的實習工作。他們以虛心好學的精神和認真負責的態度，協助IDD完成亞洲與太平洋地區災害預警和風險管理的信息系統研發工作，獲得IDD與ESCAP其他部門官員和工作人員的高度評價，並希望太空所能持續選送學生參與聯合國的實習計劃。 ......”

另外，
香港咁細，咁少人做過聯合國，
可唔可以搞個聯誼會之類，大家互相認識下呀
好似我呢種自己報名既intern 好無助，又無人教路，又無資訊

感同身受
呢科前路真係
btw退休生活係幾爽

自問永遠去唔到樓主呢個境界
恭喜你，你既人生好精彩

想問下係聯合國做嘢係未要填國籍之類？
樓主填chinese?，咁台灣人係未無機會做聯合國？

sorry,
我住既地方Wi-Fi 斷咗，
手機數據用晒

我而家去咗隔離屋(都係intern)借Wi-Fi

我明白點解有人咁諗，
但縱使如此，UN對世界都有其不可取代的貢獻。

就以聯合國環境署為例，
太多環境問題都是牽涉跨國利益，
如果無一個超然於國家層面，又有相當份量的組織去作為平台去處理，根本無人願意坐在一起和平解決問題。

每個組織都一定有其缺點，
一個咁大型的國際組織，要改革變得更好不是容易。
但我至少見到聯合國內部有心改革。
我只是個小實習生，我只能答到這樣。

（1）上面講咗，我無interview。
（2）揾個真正符合的職位去報，寫好啲cover letter，要簡潔中point。
（3）我算好慳，晚餐都係自己煮，午餐去canteen 大概港幣二十五。最貴係租金，每月港幣三千左右，包水電煤，有人洗衫洗碗執房，十分鐘行到去返工唔駛搭車。有更平既地方但會無咁方便。放假會去行山，去下旅遊景點。我估每月支出唔過六千。

無錯，我出post 就係想多啲香港人去。

我聽某高層新年宴會時講，
中國人口咁多，影響力咁大，
但聯合國入面中國人職員數目，比芬蘭仲少，
是嚴重地 under-represented。
所以佢本人會希望有多啲中國人。
佢咁講，我咁聽。

其實我個人感覺，實習生位不會要求你太過 technical 。好多更加只是普通文書工作用Excel 執下數據，但你熟個範疇，對佢同對你學嘢都有好處。

physics 我估...... 氣象災難預警？核輻射相關？工程上要計下數果啲卦，唔太清楚，你本人上UN career 睇下有咩啱做。如果無，我提議揾個有機會利用你專長的部門，求其揾個位，入到去再了解下你可以做咩。
我識個女仔中國顧問，本來實習做啲普通更新網頁之類工作，但佢自己去聽會議，主動揾咗間中國環保相關公司有興趣合作搞個項目，又揾到聯合國老細有興趣做，咁就開左個位做到顧問。不過唔係咁易，要好主動好有魄力先做到。

未

無興趣，男女朋友都無興趣
（所以各位唔駛pm 我 ）

轉正，如果係指正式員工，超難。

轉做合約顧問，係有機會，
但都係要睇部門有無錢開個顧問位。

我親眼睇住我老細，最近辛苦地東拉西補，想從各項目預算中夾一舊錢來請我，但舊錢都唔多，
我都唔計較啦，有個經驗落到 CV 已經好足夠（暫時來說）。

UN SDG (sustainable development goals) 4 就是 Quality Education，所以係好重視教育。較注重我亂估係聯合國教科文組織（？）

其實我覺得個個聯合國機構點都會有涉及少少教育，
係睇佢有無需要請人去做。

《天與地》金句：

Dr. Dylan（Joe Junior）：
你睇吓我哋呢個世界，
睇吓我哋呢個城市係乜嘢樣。
除咗錢呢個字之外，我哋已經分辨唔出是非黑白。
我哋每個人都被環境訓練到，好似倒模出嚟噉。
鍾意食同一樣嘅嘢、鍾意同一樣電視節目、支持同一種政治立場，
信奉同一種生老病死嘅做人方法，
this city is dying, you know?

書面語翻譯：
你看看我們這個世界，
看看這個城市的樣子。
除了「錢」這個字，我們已經分辨不出是非黑白。
我們每個人都被環境訓練得像倒模出來似的。喜歡吃同一樣東西，喜歡同一樣電視節目，支持同一種政治立場，
信奉同一種生老病死的做人方式。
這個城市正步向死亡，你知道嗎？

-------

KOLOR 《天地會》歌詞：

搖滾中醒覺 那信仰 埋藏在雪地
那一天 吃掉亦記起......

埋葬昨天理想 投身今天戰場 錯愛錢幣肖像
城市快將要死 如果這都算正常 你我結這壞賬

還我昨天理想 離隊抽身戰場 和諧原是這樣
城市永不會死 搖滾終於會破牆 世界有天合唱

唔清楚呀，對唔住巴打，
因為我身處內羅比總部，
所以只接觸到這裡的機構，
主要是環境署及人居署，
多數做環保同城市規劃，
無接觸過做人權相關的人。

有巴絲打知道可以幫手答

我問過同事，
真心答，視乎你老細。

我本人就無interview。
有同事好認真地做了一小時interview，問學歷，問經驗，問對某地方某些問題有什麼看法，好認真好深入。
亦有同事因為同老細有相同嗜好，全個 interview 就好開心咁傾偈。

（1）以我理解得。
我有瑞典同事讀緊final year PhD，佢大學出錢俾佢來做實習。

（2）視乎你去邊個城市。我肯亞內羅比一個月六千蚊左右（以我咁慳來計）。

加油

我本科畢業後工作經驗上面答咗。

HKU 期間，
year 1 做過出版社。
year 2 做過part time HKU Sustainability office intern，暑假做過兩個月環保署intern，睇上市公司環保資料。
我有上莊，都係自己學科。

加油

工作同 intern 上面答咗。

性格既嘢無話好定差，
在乎識唔識盡量發揮優點，
減少缺點帶來的影響。

認同。

香港環保行業好細，亦得不到重視。
我好多讀環保的同學，
都慢慢被迫轉行，
要堅持在香港做環保需要好大決心（同運氣），
這是很可悲的事。

你家姐諗住做咩？

IQ 題？
木鹿大王？

不是。

我個情況，
我指的藍海是空氣污染。

好奇怪，
明明香港同中國空氣污染嚴重是這樣明顯的事實，
但卻很少人去從事相關工作。
就算是我讀的環保工程碩士課程，都是偏重於污水處理而很少空氣污染相關。

我見到有 demand ，
但見不到社會上有足夠supply，
所以我當年視“空氣污染”範疇為一個藍海，以此為目標。

現在情況可能有變，
但大家可以以相似方法，
找找社會上有demand，但未有 supply，而你又有能力去 supply 的範疇，
嘗試找尋藍海。

------
（少少資料補充）
“紅海策略”是指在現有已存在的市場中進行競爭，企業是在爭取的是以擴大規模來降低成本，以降低成本的方式是在價格中取得競爭優勢。
而“藍海策略 Blue Ocean strategy”則是在現在的市場中找尋尚未開拓的市場，或是進入較少業者進入的領域，企業強調的是以創新來創造新的市場需求，以差異化來獲取高額的利益。

分享下你朋友做咩 intern

我朋友去曼谷做，但佢似乎冇樓主讀得咁專門。不過其實我都冇好詳細咁問佢經歷，所以睇你post 仲知得多啲添

唔該哂樓主

家姐:
Environmental consultant
*Specialization: Natural Resources Management (water resources), Climate change, sustainability
試住係澳洲搵工先，GIS都會考慮
想儲幾年工作經驗同錢，先可能讀多個PhD，自己做研究
我覺得係啲人要睇到做每件事背後同政策，國際發展之間既相連關係
香港人太多只係睇到project/人工，缺少咗系統思維
但就算有有心人具備依啲才能，無政府政策配合，都係死水一潭
早啲增值自己，放眼世界，到啱時機既時候先貢獻返香港
唔好跟住人行埋，比環境限制埋沒左自己既遠見同才能

我:
樓主你Intern完後有咩打算?

城市入面，係。

肯亞馬路上的車，多數是入口的日本二手車，好殘舊，不停噴黑煙。

同埋當地人會燒垃圾。

馬路表面都不是完整平坦的瀝青路，好多坑，好多沙塵，車一駛過就好像沙塵暴一樣。

不過郊外空氣超好。

我個項目不只是量度肯亞空氣污染，不過因為總部設於肯亞，以此作為第一個試點較容易，取得經驗再推廣其他國家。

無。
只是每天入閘時要好像機場那樣過安檢，好嚴。

無留意，願聞其詳。

（個人意見，好大機會講錯，請指正）

概念上係好好，
技術上好似有少少難度，
但同意技術問題可以技術解決。
我係做空氣污染，不熟悉再生能源或電機專業，應該會講錯，講錯請指正。

我之前聽環保署啲講座，
講唔知 T park 定咩，
想將燒污泥定燒垃圾所產生的熱力轉化為電能再上網。

不過，我記得好似話中電對電力穩定好重視，
而分散式發電所產生既電，產能同電壓（？）不穩定，
所以好煩，要做好多嘢，確保不會影響電力公司的電力穩定，先可以上網。

而香港個城市地理環境，唔似其他國家又大又空曠，
太陽能同風能都唔太有效率，
應該因為咁，先無咩人搞上網電價。

我唔太了解你家姐所講，
香港開始有上網電價，係點實行？
請賜教

樓主現階段不敢對此有任何妄想

想架，
過咗兩年都未動筆寫

開始要返工，放工好攰，唔想寫

我旅途中有寫日記，好詳細的，用每一蚊都有記低

睇你本科讀咩，將來想做咩。

我因本科係港大，所以唔想 master 又係港大，想認識下另一班教授。

我個人覺得科大著重計數多於港大，要用下少少微積分咁囉，肯溫書我覺得唔難。
我科大無 interview。

都有，唔知邊樣多。

趣事分享兩則：

（1）同班不同國藉的 intern 唱 K，玩遊戲是玩鬥“背 UN SDG” 超有教育意義。

（2）我地唱 K，不知為什麼，一定會大合唱 Michael Jackson首 《Heal the World》。其中歌詞是 "......make it a better place, for you and for me...."。

我是做了聯合國實習生之後，
先開始有幻覺，
覺得歌詞其實是：
"make it a better place, for UN for me....."

加油
太辛苦的話試下有無非sales 工？
毒拎做 sales 一定超辛苦

你講聯合國定一般工？
由低做起，拎經驗先卦，我係咁

多謝師兄賜教

INFJ 以其人格與才華的深度兼廣度而著稱。強烈的人道關懷傾向，導致其十足的理想性，但因「J」(決者)因子的作祟，同時希望做事能有始有終。

結果就是「理想的實踐者」，16型中最罕見的類別，只佔1%左右。

他們是地球上較為嚴肅的居民，想著嚴肅的事。不為名利所驅，只為自己所相信的事情奮鬥，所以常會為了理想而擔上不成比例的責任。

INFJ 很看重「人」，從周遭的緣分至全體人類福祉皆是。「Fe」(外向感性)所展現對「人」的極度興趣──甚至可以濃厚到容易被人誤認是外向型人格。

但那都是幻覺，INFJ 是貨真價值的內向型人格，只能自在於少數深交的關係當中。雖然人格的本能趨使他們參與世俗的事務，但在某些時點上，他們會突然退場，退居自我，完全閉關，切斷與世俗的一切連繫。

這種看似矛盾的現象會是外人最為大惑不解的現象，對這罕見類型沒經驗的人更是會滿頭問號。

這是種自我保護機制。對這位佈施者而言，他以這種形式充電，達成休養生息的效果，在情緒負荷超載之時，靜養調適。

INFJ 這種進出世俗，主觀、客觀不時對換的習性，再加上自身被「Ni」(內向直覺)極度強化的「Fe」(外向感性)，使他們擁有極可能是16型中對人性最清晰的見解，深刻了解人的動機，為是為非皆然。

強烈的感受性是INFJ 「雙面刃」特質的典型代表，它可以揭露深度的人格情報，但在極度負面的情形下也會產生強烈的痛苦與不適。

其他人格衝突，好比「NF」的理想性與「J」的務實相互衝突，理想性說：「一個都不能少」，務實方回說：「犧牲少數成就大義」。「I」(內向)與「J」(決者)的配對雖然對自我開發很有用，但卻會對 INFJ 的情感表達設下嚴重的障礙。

INFJ 文筆通常很好，也較擅長紙筆溝通。因為他們深具個人魅力，所以適合投身各種「啟發性」職業，如教育(尤其是高等教育)或是宗教，心理學或是各種顧問類也都是明顯可行的選擇，但 INFJ 的職業傾向其實是很難抓的。

之所以難，可從理工領域舉例。 INFJ一般都自認對純粹的邏輯不在行，所以會偏向選擇文科與自由藝，走理工的人少。但那些少數走理工的表現並不會比他們「T」(理性)同事差，這現象是歸功於 INFJ 的「I」(直覺)屬性，令他們可以掌握抽象理論並且靈活運用。

就某方面， INFJ 也如同 INTJ 般是「系統建構者」，只是他們的系統是以人身價值核心，而非 INTJ 般是以資訊或科技作為主軸。 INFJ 的「系統」相對「NT」的嚴謹類型──會比較「模糊」，難以數據量化，所以容易被人所輕忽──但也是因為以人為本，所以他們對社會的貢獻格外珍貴。

------

對INFJ類型的人來說，最重要的是能忠實於自己的預見。
在恬靜的外表下，他們對人生重要大事有著更深的信仰。
積極分子們（INFJ人有這種傾向）不是為了個人的輝煌或政治權利而工作，而是為了自己的事業而戰！沒有誰會比他們經歷更多的壓迫和蹂躪。在緊急事件的發生現場經常能看到他們奔走急救的身影。INFJ人身上正體現了一種"詩節正義"的觀念。

INFJ人是不容易受人牽制的，他們在任何時候都不易被愚弄欺騙。雖然INFJ人很通情達理，並富有同情心，但是他們對朋友卻是很挑剔的，這種友誼是以相互間的利益為基礎的。

INFJ人對語言的熟練表達和交際的才能有自己的訣竅，再加上INFJ人的那種無需過多言語表達的敏感性使得他們能與人們很好的交往。當然，在寫作，諮詢，公共關系甚至政治領域都有INFJ人的一席之地。

對INFJ人的描述

富有創造性和獨創性，獨立自主，細心周到，熱情細膩﹔全球化的思想家有獨特的洞察力，並有高漲的熱情﹔細致謹慎，深思熟慮﹔有計劃有組織，有生產能力的，有決策力。

唔係架
呢邊得營多湯麵，
揾唔到我最鐘意既撈麵

（1）最重要一個方法：
學好英文。

英文是國際語言，
英文不好，就只能被困在用中文的狹隘世界裡。

（2）睇連登之外，download reddit app 睇下 Reddit（外國版連登）。了解下外國人講咩話題，順便學英文。

（3）去外國旅行/留學/ exchange。

（4）睇 TED talks，download TED app，樓主習慣每日食飯或臨瞓前都會睇一條片，好好睇，又有啟發性。

多謝絲打賜教

有諗過做一兩年 consultant 後，去啲大 NGO 或研究機構繼續做空氣污染範疇。

我發夢聽到隔離部門個阿頭同個 consultant 提議差不多的路，佢好似話因為其他機構會肯花錢培育職員，UN expect 你自備所有嘢，好少培訓。所以條路應該係一開始 UN 做一陣，之後出去做其他機構，做到高位，最後先返UN。我發夢聽到係咁。

我唔介意去外國，其實我希望趁後生去外國工作下，見識多啲。

無。
我都想有

（樓主在此呼籲各慈善基金，企業，大學之類，如見到此帖文，可以考慮提供一些資助給成功做到聯合國實習生的香港人申請，算是少少支持年輕人，等佢地不用因錢而顧慮，甚至因無錢而放棄咁難得的機會。）

好似有，但絕對唔只佢。
我地用好多間。
唔幫人賣廣告啦

多謝巴打，我會努力

不了

返工係做嘢，
做嘢就做嘢，公事上交流，我唔理佢男定女。

樓主覆到第10頁。休息下先。

樓主好似玩緊十連咁
不過我睇曬架，繼續努力

成就解鎖：
21連

多謝巴打

(個人意見，不代表任何機構立場)
（答呢啲問題好攰呀，好似考試咁驚答錯 ）

（1）大原則是減少車輛排放。點做，有好多方法，各有其優點缺點同限制。
例如：淘汰舊車，路邊遙感監測，推廣電動車，建多些電動車充電站，完善公共交通，完善單車徑網絡，在旺區設低排放區，電子道路收費，改善行人路環境建設可步行城市，減少塞車，加強執法打擊違例泊車......

（2）我都覺近年感覺上似乎多了空氣污染嚴重的日子。成因......我無深入研究過，不敢亂答，請見諒。

（3）十年前，HKUST 同Civic Exchange 出過篇研究，我好深印象：

Relative Significance of Local vs. Regional Sources: Hong Kong’s Air Pollution
香港的空氣污染：探討本地及區域污染源的相對重要性
(Lau et al., 2007)

研究結論：
(a) 以日子計算：全年有 53% 日子，香港主要是受香港本地污染源影響。
(b) 以污染物總排放量計算：來自珠三角的污染物總排放量，遠超出本地污染源。

香港不能再以大部分污染物來自境外為理由藉辭推搪，因而不拿出決心和效率，減少本地的污染物排放。香港及其鄰近地區必須繼續攜手合作，訂立共同的減排目標，為減少整體區域性污染，以至在將來為整個地區的居民帶來潔淨的環境作出努力。

人各有志，
沒有誰比誰更高尚。

有條件才好去追夢，
如果為了追夢而辛苦了家人的生活，我不認同。

所以我是確保了自己有積蓄，
每月能繼續俾家用，才決定去的。

分享下王貽興，
一本曾在迷茫時給了我很多力量的書——《夢想力》的文字：

＜夢想是自私的．我們必須承認＞
......從來就沒有人告訴你，你放棄如今建立的一切，把積木推倒，重新追尋夢想，身邊人還要無限量支持你、給你噓寒問暖。
世間上從來就沒有這必然道理，不過是你們被媒體包裝過的電視劇與小說哄騙了，才天真得以為現實也是這樣。

......不要奢求你身邊人因你的夢想而犧牲。即使他們不介意，你也最好不要。
不要再埋怨你愛的人不懂你。
因為你是懷抱夢想的異能人，
所以，這些內傷，適合由你來承受。

對唔住巴打 ，
頭先無起你底就回覆，
無留意你係個成日叫雞既中年毒拎精神病人，
唔小心踩親巴打條尾，
對唔住

巴打咁犀利

識外文有優勢，但優勢有幾大就唔清楚啦。
pure science 即係咩科先，自己上去UN career 睇下，我唔清楚你咩科。

想問返巴打邊度學俄文德文？

仲有細分架咩
我唔知

多謝絲打

報咩？分享下

留名學野, 另有少少問題請教
請問你地會monitor邊幾種air quality parameters?
另外工作上多唔多要run model?
thanks

（2）預港幣一萬，實際用六千左右。
（3）好 終有一日有機會既

（1）我性格覺得識人好累。所以除非對我目標有幫助，我絕少無端端走去識人。
但對於我認為對我目標有幫助的人，我幾驚幾怕事都會硬住頭皮去識。
網上有篇文，我覺得幾有啟發性，叫：
《你不強大，再多人脈也沒用》
大家得閒 search 黎睇下

"......人脈不在別人的身上，而藏在自己身上：唯有讓自己變得強大，你才能獲得有用的人脈！
「認識人多」不等於「人脈廣」：人脈法則第一條就是要扭轉「以多寡論英雄」的人脈觀。
人脈的基礎是你的「被利用價值」：你的利用價值越大，他就越會幫你。與其把時間花在多認識人上面，不如花時間提高自己的個人價值。
少「巴結」，多「互助」和「提攜」：
投資和我們層次相仿的人，大家之間是一種平等的「互助」關係。
另外提攜比自己地位低的人，就好比低價買入潛力股，這類股票才是真正能讓人賺大錢的。"

巴打加油

你報的話，有一點我上面漏咗講：
有啲職位會要求提供 Proof of Enrolment，我當日臨deadline 先發現佢唔當 unofficial transcript 係 proof。

我打去 ust office ，無人有方法即時俾到proof 我。我最後搏大霧 send 咗 unofficial transcript ，學生證同 scholarship cert俾佢地。

大家要報名的話，
記得早兩三個星期好問定大學點拎正式 proof of enrolment

理科，
phy chem bio

我見同學多數做各大consultancy firm， epd 或政府工，中電港鐵之類做環保都有。

我就是非 engine science 底，我報到。

想知無Eng/Sci底讀完呢科,但無chartered對搵工上無大影響?

好欣賞巴打有勇氣豁出去
跳出固有世界, Adventure對我嚟講好夢幻

可唔可以分享下其他機原理
同埋個standard有無唔同?
主要都係個十幾樣?
會唔會test埋其他radioactive?

同你家姐同行
係香港真係唔重視
見到其他同事一個個轉行

幫樓主推一下

志不立，天下無可成之事

秒

感謝你巴打！

人權方面我認真唔熟，答唔到絲打你

其實有樣嘢我唔記得講，
我叫大家出去闖下，
但唔好因為我講聯合國，就只留意聯合國。

世上仲有好多國際組織做人權，
有啲做實習好似仲有人工添
（我上面講報名程序時，最後條link 好似有講歐盟，自己睇睇）。

所以，如果真係有心，
不妨花時間研究下揾下門路，
呢方面要靠你自己揾資料啦。

揾到記得分享下喎
加油

根據環保署個網，
佢計AQHI 時，條公式好似有計到 PM2.5..?

多謝巴打個問題，
我之前無認真睇佢點計。

我上年七八月揾。

intern 的話，
以我理解，佢隨時都請人。
人手不夠就請。
我而家 office 個問題係唔夠座位俾咁多intern......

巴打加油呀

人地外國機構幾看重文科，
例如現任聯合國環境署個挪威藉 executive director 係讀歷史的。
佢之前致辭時講馬可勃羅同明代歷史

有呀，不過要撞啱佢請人。

我個鄰居，有三個女仔，
係做 Great Apes Survival partnership，
保育啲猩猩馬騮之類。

好似我上面講，
做生態既國際組織亦不只聯合國，
有心的話試埋其他組織啦。

個問題好好呀。

對健康長遠有害的是PM2.5，
佢地係好細既微粒，可以深入肺部，然後積聚，好難整得返出來。

戴口罩防大粒既塵就有用，對PM2.5無用，除非你買專門防PM2.5既口罩。

我費事自己打字，照抄新聞：

一般布面口罩、活性碳口罩、外科手術用的醫療口罩，通常只能阻隔病菌以及體積較大的灰塵等汙染物，對於防範PM2.5的效果相當有限。

而且，布面口罩材質柔軟，不容易貼合鼻子和臉頰，空氣汙染物較容易進入鼻腔；活性碳口罩的活性碳是幫助過濾臭味，而醫護人員常配戴的醫療口罩，主要是隔絕病菌、飛沫等汙染物，對於PM2.5的隔絕作用都不太好。

想要遠離PM2.5的傷害，最好的方法還是「預防勝於治療」，也就是在空氣汙染嚴重時，盡量減少外出。

（雖然室內都不代表無污染）
（所以治本方法，都係靠政府同大家幫手減少污染物排放）

分享下呀，interview 問咩？

我無讀西史，係卦

(個人意見，不代表任何機構)
（1）氣候變化既成因，我同自己承諾過，唔會再在網上討論，因為咁討論根本不會有結果。我大學時都沉迷過上網同人辯論氣候變化是否人為，現在不了。
科學是講求證據，不是講辯論技巧，亦不是多like就是正確。
而網上討論咁大爭議的科學問題，根本不會得出任何有建設性的結論。雙方都不是專家，各自拋出所謂證據，到最後一定變小學雞鬧交，浪費時間。

我唯一可以說的是：
a) 氣候變化是事實。
b) 成因，我根據我所知的證據，偏向認為是人為的。聯合國跨政府氣候變遷小組 （IPCC） AR5 班科學家話，"如今有95%的信心度，斷言人類活動就是造成氣候暖化的元兇。"
c) 但我覺得與其爭論成因是否人為，不如專注做好應對氣候變化所帶來的後果。氣候變化會帶來更多災害，而受害者一定是在發展中國家生活環境惡劣的人，處理不妥會製造氣候難民，帶來資源及土地爭奪，甚至帶來戰亂。

（2）文化保育應該揾教科文組織？
難民應該揾聯合國難民署。
你上UN career 揾下佢地有無請人，有咩 requirements。溫熟啲有關工作的背境景資料。

是，我國藉填中國。我用特區護照報名。

台灣...... 我網上好像有見過台灣人分享做到聯合國顧問，但不肯定他國際填什麼。

我地最大挑戰係要做calibration。

係香港要calibrate 好易，因為環保署有啲好貴好準的監測站，可以作參考。

但在肯亞，在發展中國家，佢地無。

所以做幾多parameter ，好視乎有無方法可以calibrate 啲儀器。無 calibrate 的話，做來都無用，因為不知有多準。

我老細希望最起碼做PM2.5，我希望做埋NOx，但現實上好多限制。而家個計劃剛剛起步。啲儀器廠商實話自己咩都度到，又準。但我地要驗證。

想，未開始做modeling。

樓主表示佢都想知呀喂

原理都係大同小異。

PM 就揾光射下。
氣體就多數用 metal oxide sensors。

都係果幾種污染物，
部機大部啲就度多幾種咁。

唔會度radioactive。

巴打好犀利

樓主表示，
佢似乎已經答晒所有問題

好，可以瞓覺啦

我有呀, 係咪大部份post都專門針對某啲major

追到 LIVE 巴打好犀利

希望你可以繼續做到自己想做嘅事，追尋自己嘅夢想 good luck

我都打算報，為咗唔填中國藉即刻狗衝renew咗BNO
不過宜家又覺得兩頭唔到岸咁，如果佢當我British咁請唔知會唔會expect啲乜

做過UNDP China 10個月嘅intern

歐盟要member states先有得報

如果有雙重國籍，係未拎人口少啲個國籍報會著數啲呢？
聯合國會唔會特登係請人度balance國籍？

竟然入左黎

師兄

分享下呀，去UNDP 做咩？interview 問咩？
（同埋點解可以做十個月咁耐？）

我一齊答。

我只是實習生，不是 HR，所以只能靠網上有的資料答你：

Can your nationality help you secure a job at the UN Secretariat?
----------------------------------------------------------------------------------

How your country is represented will affect your chances for a job at the United Nation's Secretariat. Learn about the different quotas in the UN and find out if your nationality might be an advantage (or not) for your application.

When preparing and applying for a job at the United Nations it is imperative for you as an applicant to know about the quota system. In this article we give you a quick overview of the calculation process and we present a list of which countries that are over- or under represented 2015.

Knowledge about quota can make your applications more strategic and you can target your job search to organizations where you have a real chance. We will in forthcoming articles give our premium members more information about quotas in some of the larger and specialized agencies.

How is the quota determined and how is your country represented?

Quota is used by all UN organizations, however not all of them are using it strictly. The Funds and Programmes (e.g. UNDP, Unicef, UNHRC etc) are for example more flexible when it comes to Nationality quota, however for their professional categories gender equality quota is always applied strictly. The Specialized Agencies (e.g. ILO, WHO etc) are stricter compared to the Funds and Programmes and they also include Nationality.

A fair criticism against most quota calculations utilized by the UN is that they are looking at numbers of staff, but not influence. This means that a Bureau Director counts the same as a junior Research Analyst when it comes to quota calculation. However, in the past UNESCO had a unique way of calculating weight representation (the agency has not confirmed if they still apply this method). The idea of the UNESCO quota calculation was that not only focusing of number of staff, it also included their grade. So a country having 10 senior staff members were seen as having a better representation than one other country having the same number but only junior staff.

Strictest when it comes to quota is undoubtedly the UN secretariat and the specialized agencies, when we talk about the UN secretariat we talk about the following organizations and their professional positions (FTA/CA) at HQ.

A good way to know whether a job is included in the quota calculation of the UN Secretariat is to look for a “(G)” in the job title. If the G is included it means it is a geographic position and the quota will apply.

.......It is important to know that quota does only apply to staff positions, and not to consultancies, temporary or local positions.

它說國家quota 只適用於正式職員，
實習生，顧問，短期職位不計。

參考下。
--------

計2015年聯合國職員數目，
中國：905
英國：2305

我只找到這些，
大家如果有其他資料可以補充下。

巴打個情況，
如果有quota，填中國似乎著數。
但我地大家明白既，
如果 BNO 用到就BNO 啦。
如果用唔到，大丈夫能屈能申...... 自己諗啦

原來係咁，明白，
咁有歐洲 passport 既巴絲都可以試下。

多謝 admin 望遠巴打

今日，公元2018年4月4日（三），
對樓主以言是一個特別日子
——發願五周年。

（文字：4-4-2013（四）
清明節假期；返了2日EPD；Loop 了全日《雲圖》by KOLOR；Sonmi-451；
*夢想使人偉大。
【意識橋】發此誓願。
我這一世的夢想是：
「解決全中國的空氣污染問題。」
"To know even ONE life has breathed easier because you have lived. This is to be succeeded." -愛默生）

五年前的今天，樓主二十二歲，
懶認真地在筆記本上寫下了所謂“誓願”。
親手寫下來的誓願，就不能變更，不能反悔。

「當你真心渴望某種東西時，整個宇宙都會聯合起來幫助你完成。」
《牧羊少年奇幻之旅》書中，老國王對將出發尋夢中寶藏的牧羊少年這麼說。

志不立，天下無可成之事。
有人稱這為吸引力法則。
有人稱這為發願的力量。

古代聖賢強調立志和發願，是有原因的。
因為那個志願，從此會像燈塔一樣，
在迷茫時指引方向，
在失落時帶來力量。

樓主這次希望藉自己的少少分享，
鼓勵年輕人都為自己訂立一個人生目標。

夢想，不是用來夢和想，而是用來實踐的。
有夢想，亦不是從此一帆風順。
相反，追夢途中你會遇到無數困難挫折。
但你的堅忍和努力，將為自己和社會帶來價值。
這正是為何社會需要追夢者。

「當一個人作了決定，就像跳進一股強勁的水流中，
水流將會帶他到作決定的最初也夢想不到的地方去。」 ---《牧羊少年奇幻之旅》

好像我這樣，水流把我帶到去聯合國了。

祝大家都追夢快樂

---------------
樓主四月中會回港，可能留一個月左右，如果聯合國請我做合約顧問，會五月中返肯亞。

我剛剛才發現連登原來無PM功能。
以前寫小說開咗個 facebook page（早就荒廢了的）:

如果有人想聯絡我，或者因為我呢個post 而成功做咗 Intern，麻煩 facebook message 我，等我老懷安慰一下。

--------------

最後，希望為後來者帶些貢獻。

樓主在此呼籲各慈善基金，企業，大學之類，如見到此帖文，可以考慮提供一些資助給成功做到聯合國實習生的香港人申請，算是少少支持年輕人，不用因錢而顧慮，甚至因無錢而放棄到聯合國的機會。

多謝。

（我諗住埋個靚尾啫，大家有問題可以繼續問）

Thanks巴打答quota問題 太長唔quote啦
我會忠於英國人身分
btw我有個做咗好多年國際NGO嘅朋友講過 有啲機構會睇你揸咩passport 越powerful嘅越好 因為要送你去唔同地方的話方便啲 所以我諗揸兩本點都好過一本掛

多數搵大陸/廠做calibration
唔係既話好難作準

咁個limit係自己訂定跟其他
好羡慕巴打咁勁

其實點先知自己係infj或其他personality?

答漏咗你。

其實我發現佢差不多咩 major 都請。

我識的實習生的major 包括：
保育，化學，管理，會計，經濟，法律，傳理，新聞，工程，電腦，城市規劃，建築......

其實好多項目都無須專業知識，普通識字識 email 識口語溝通已經夠，
不過值唔值得做就因人而異啦

覆返INFJ嘅特點 太長我廢事quote
但我對文字一啲都唔敏感 理科又唔得
讀緊ug文科 唔鍾意
仲未搵到自己適合又有興趣嘅field 唔知條路點行
咁樓主你有冇諗住做有關教育嘅工？

唔勁，你問多兩問我就答唔到架啦，仲要多多學習

我地項目重點在於試驗啲儀器，
不是在於達標與否。
每個國家可能有自己 limit ，或者直接用番WHO。

上網做 MBTI 測試，有好多版本，自己揾啦，我唔知邊個準啲。

性格分析，作參考架啫，唔會100% 每一句都準，自己衡量。

教育就無興趣，
但我自少對心理學同宗教哲學之類好有興趣，亦好鐘意寫作。

睇多啲，試多啲，問多啲，
對世界保持好奇，樣樣都了解下，
終會揾到自己適合的路。
同埋未來世代，將會出現好多新職業。
保持 open minded ，要 keep 住留意新科技發展同國際新秩序。

個人認為香港啲閪公司既no paid煙腸
同樓主呢個真係冇得比
聯合國真係見識 香港個啲閪公司係想壓榨你

我見好似無咩人問問題了，
咁我貼下有關的新聞訪問 ：

關注國際時事 外闖路門常開 - 信報

香港是個「國際城市」，但年輕人似乎甚少往外闖的志願。一些可能安於在香港生活、工作，一些的確夢寐以求圖加入Google、Facebook、Pixar等跨國公司工作，但常常覺得太遙遠，久而久之放棄理想。

認識Howard，源自多年前他修讀我的課，知道他在大學時期已經一心要加入國際組織，畢業後打政府工數年，就辭去安穩工作到法國巴黎政治學院攻讀國際公共管理碩士，除了進修，就是希望借歐洲較近的網絡爭取到國際組織實習的機會，結果去年加入世界衞生組織在瑞士日內瓦的總部實習兩個月，參與對抗非傳染疾病及西非伊波拉疫情的傳訊工作，年底又轉到北京聯合國開發計劃署實習，負責中國減貧及南南合作項目研究。Howard的部署，以至近兩年來生活、工作上那種「世界公民」的實踐，其實頗值得香港年輕人借鑑。

訪問者：沈旭暉（S）
受訪者：鄺俊豪（Howard）（H）

（現於法國巴黎政治學院攻讀碩士課程，去年先後到世界衞生組織總部和北京聯合國開發計劃署實習。）

S： 香港說到底不是一個獨立國家，通常以「中國香港」的名義參與國際事務，香港年輕人要到國際組織工作，途徑也因此較少。你在世衞等組織實習過，認為那方面的條件最重要？有沒有見到陳太（陳馮富珍）？

H： 我想是語言和工作心態。我在世衞時，在傳訊部門工作，部門同事主責消息發布和處理各國對口部門、組織的查詢，大部分都能說三、四種語言。而在國際組織工作，可以理解香港本土以外的不同工作模式；希望到國際組織工作或實習的香港年輕人，要明白那不少是沒有薪酬的實習，但可以累積到的國際經驗卻相當寶貴。
我所屬的傳訊部門正好與陳馮富珍的辦公室在同一層，經同事介紹之下，陳太知道有個很崇拜她的香港人在做實習（笑），於是找我進辦公室聊了五分鐘。印象最深刻的是她說「以前在香港衞生署工作，處理的是700萬人的健康問題，當上世衞總幹事後，則關乎全球70億人」，又提到她基本上到過世衞所有194個會員國，觀察到一個地方想要發展完善的醫療系統，社會穩定尤其重要，又特別提到古巴，說跟卡斯特羅兄弟都見過面，覺得他們都很關注國民健康問題，而古巴的醫療系統確實建立得相當出色。的確，去年伊波拉病毒爆發，古巴派出不少高水平的醫護人員參與控制疫情，貢獻甚至超過不少先進國家。陳太還說過「香港人要愛香港」之類……（笑）

多接觸國際事務 擴闊視野
S： 現在常說全球化，但香港年輕人除了喜愛旅遊，似乎普遍沒有一種到不同國家、城市居住、工作一段時間的志願，對「世界公民」的身份依然陌生。你過去兩年的生活和工作體驗，就相當有「世界公民」的味道，期間有什麼領會和得着？

H： 那當然是很好的體驗，但對大部分人來說可能還是太過理想；如果是「國際公務員」，被派駐世界各地負責維和、發展等項目，專注一個地區，每個項目為期數年，再轉往另一個地方，比較有可能做到。

而我個人覺得，要把握往外闖的機會，視野最重要。其實在北京、曼谷這些鄰近香港的城市，也有不少國際機構設有總部或辦公室，例如聯合國兒童基金會（UNICEF）、聯合國教科文組織（UNESCO）等等。3月底博鰲論壇上，習近平跟蓋茨（Bill Gates）交談，未來「蓋茨基金會」（Bill & Melinda Gates Foundation）可能就會在中國開展一些項目。還有「一帶一路」、亞投行、BRICS等，未來在東南亞也會有不少發展項目。香港年輕人只要多留意這些國際新聞，會發現不少參與到國際事務的機遇，而香港政府也應該爭取更多空間，讓香港人能夠參與這些計劃。
至於我在世衞工作時，正好經歷了伊波拉在西非爆發。香港社會對伊波拉的關注似乎不大，可能因為傳染到香港的機會低，但不關注不代表世界沒有發生着這些事情。早前肯尼亞一所大學遭恐怖襲擊，據報道是針對基督徒師生；巴黎的大學就有悼念活動，校長也發出電郵呼籲學生關注、致慰問之類，但香港的大學似乎就沒有類似的反應，社會更加少有關注這次事件。我想，香港要加強國際視野，其中一個出路，是先為年輕人提供更多接觸國際事務的機會，甚至加入國際組織實習、工作，讓他們明白到不少遙遠的國際事件其實也跟他們有關，再由他們影響整個香港社會。

S： 你在巴黎讀書，感覺這個城市如何作為一個國際都市？

H： 我感覺到巴黎的文化氣息和國際化，並不是單單「講」出來的。從報紙、雜誌可以見到一個城市的格局。今年是二戰結束70周年，也是聯合國成立70周年，法國《Le Point》周刊上個月就出版了一個關於邱吉爾的專題，非常好看，而巴黎不同報紙雜誌的政治、時事和經濟專題，關心的往往不限於法國而是全球。相反在香港，即使《南華早報》，通常也較集中香港和中國，甚少記者直接到外地採訪，外國新聞通常就靠路透等外國通訊社轉發。
例如巴黎幾乎所有大大小小的博物館，在每月的第一個星期日都會免費開放，加上隨處可見的免費展覽，巴黎人的文化藝術品味大概是這樣培養的。香港也有博物館免費開放日，卻通常在星期三，大部分香港人要上班上學的日子……
巴黎最近也宣布要發展成為全球最好的「單車城市」，我很有興趣看看規劃是否真的能好過荷蘭，但目前巴黎已經有不少租單車計劃，和配合單車旅程的設施，很受當地人歡迎。「聯合國氣候變化大會」（COP 21）今年12月會在巴黎舉行，是今年最關鍵的全球會議之一，現時整個巴黎已經開始有不少宣傳活動；類似的大型國際會議，以及相應鋪天蓋地的宣傳，在香港還是很少機會見到。

中西混合是港軟實力核心
S： 日內瓦呢？人們說國際城市，通常想起紐約、倫敦等，但其實日內瓦是很多國際組織的所在地，其國際功能絕不比紐約和倫敦遜色。
H： 對，在全球經濟、金融等層面，日內瓦的「國際化」未必及得上紐約、倫敦，但在人道議題、國際法、全球環境和衞生等議題上，日內瓦的重要性可能佔全球城市之首。日內瓦的人口大概只有20萬，大部分不是瑞士人，而是來自世界各地、在各大全球組織工作的人。這自然跟締結《日內瓦公約》、國際紅十字會在日內瓦成立等歷史事件有關，目前在日內瓦設有總部的，除了國際紅十字會和世衞，還包括國際勞工組織、世界貿易組織、國際電訊聯盟等等，當然還有聯合國歐洲總部。
因此，日內瓦雖然面積細、人口少，但國際味道很濃，人口組成也十分多樣化；在日內瓦工作、做實習的好處，就是戴着證件，幾乎可以在各大機構的辦公室通行無阻，增加了不少見識。

S： 香港要發展成為更成熟的國際城市，能否以日內瓦、巴黎作為目標？

H： 香港一直被說是國際城市，大概只是指金融市場、經濟等層面，但我想我們現在所討論的「國際」，是指城市發展和格局上的「國際」。我覺得香港無可能走到日內瓦、巴黎的道路，或者複製她們的模式，因為這跟城市的歷史和發展很有關係，兩地今天的「國際」模式，都是經過百年醞釀的。例如西九文化區，即使聘請一些巴黎藝術、文化人來負責設計、統籌項目，也沒可能做到跟巴黎一樣，最終只會不倫不類；例如早前搞「添馬紅酒佳餚節」，宣傳不足，遇天雨甚至攤位漏水！如果不複製西方而複製中國大陸呢？香港人又不會buy。

我個人認為中西文化混合始終才是香港「軟實力」的核心，因為那形成了香港一種獨特的觀察世界的方式，跟任何亞洲城市都很不同，這自然和香港的殖民地歷史有關，而應該得到維持。香港大概可以擔當中西之間的交滙點，香港人比外國人應該更了解中國，同時也比中國人更了解西方，尤其是一些意識形態、價值等等，而不單純是吃喝玩樂那個層次，而且有一種只有香港才能提供的獨特視角，如果能做到，香港就可以四通八達。

全部都是同一個台灣師兄的訪問，
太長我唔貼晒啦，自己入去睇：
----------------------------

【如何進聯合國工作（上）】進入UN挑戰多？你擔心的阻礙可能都不存在

...... 在官網上可以搜尋到幾乎所有類型的職缺，包含D (Direct-level), P (Professional-level), G (General-level), F (Field support), Consultant, Contractor, UNV (Volunteer), National Officer等，每種職缺都有相應的要求，以及不同的待遇規定。

...... 而所謂的國家限額，目的是為了平衡聯合國體系內的各國職員人數，所以已經臨界飽和的諸如西歐國家，加拿大、澳洲等，很有可能連續好多年都不會有分配名額，而同樣屬於大國的中國，長期以來在UN內的員工不到1%，處於under representative，故幾乎每年都會有額度。
......

【如何進聯合國工作（下）】台灣人也能在UN找頭路？「你能貢獻什麼」最重要

簡單來說，如果「香港人」可以申請在聯合國工作，那「台灣人」也可以，你並不是不被國際社會承認的「國家」，只是那個寫在你Nationality上的國名，某部分人基於個人政治認同的因素，會強烈反對而已。

這裏可能要稍微解釋一下，畢竟輕率的把彼此貼上標籤是很愚蠢的事。這裏不應存在「背叛」與「效忠」的爭論，意識形態的認同本來就是個人的自由意志，你可以有意見，你的意見也絕對需被尊重，但你沒有權利強迫他人認同你的價值觀，而且還要跟你做出一樣的行為才叫「愛台灣」。
......

-------------

聯合國 OICT 黃一展
1989 年生，倫敦大學國際經濟與跨國企業管理碩士，聯合國OICT辦公室擔任顧問

27歲，我在聯合國工作

27歲台灣囝仔黃一展，現任職於聯合國資訊與通訊科技辦公室（OICT），負責維和部隊後勤管理與數據分析。但這份聯合國的工作可是得來不易。

首先，你必須得通過電腦內建的履歷篩選機制，不是名校、沒有令人驚豔的經歷，肯定會被刷掉。接著你還有這個問題：「台灣不是聯合國的會員國，怎麼可能進去聯合國工作？」

不怕厚臉皮，爭取就對了！
27歲，沒有背景，沒有萬貫家財，黃一展怎麼拿到聯合國的正式offer？他會告訴你，答案是：積極，還有更重要的是：不要臉。

2015年，黃一展在倫敦大學亞非學院念書，並且申請到聯合國為期半年的實習機會。當時他在聯合國貿易投資部做亞太貿易投資的相關研究，但他心裡清楚得很，實習生要轉成正職員工非常困難，就連那些哈佛、耶魯、倫敦政經學院等名校出身都未必擁有這樣的機會，但他又如此渴望得到工作，怎麼辦？

回憶實習快結束時，黃一展跑遍聯合國亞太總部50多間辦公室，一間一間敲門、寫信、打電話，多得是碰壁與拒絕，但那又如何？「我的實力不一定比這些名校生好，但我唯一贏的，就是我夠積極，夠不要臉，」

果然，在一個會議中，黃一展遇到現在單位的老闆，運氣很好的是他剛好有一筆預算，也想要擴大單位，於是在多次溝通跟面談之後，資訊與通訊科技辦公室就為他敞開大門。

......

他是在曼谷聯合國工作的台灣人：我並沒有抱持要「改變世界」的想法

「我2014年在倫敦唸書，背景是經濟、數據分析，當時想法很簡單，我不想回台灣工作，想試試有興趣的國際組織，例如WTO、聯合國，但投正職很難被錄取，就改申請實習生，試了聯合國位於紐約、日內瓦和曼谷總部，後來是曼谷總部給了我機會。」

他是Jack，目前是聯合國亞太總部的正式員工，任職於資訊與通訊科技部門（Office of Information and Communication Technology，OICT）。

Jack以軍隊打戰來比喻現在的工作，「就像是負責軍隊後勤的食物和水」，他進一步解釋，「聯合國維和部隊後勤小組就在曼谷，只要出任務碰到狀況我們就得前往協助，例如整理通訊網路、用戶端測試，這次前往非洲則是處理一些數據、寫案例分析報告。我主要負責的任務區是剛果、馬利和索馬利亞。」
......

多謝巴打
琴日把心一橫遞左信了
挑戰自己真係比想像中難好多

搵唔搵到食

裸辭？定有後路？
休養下，充下電啦，
毒拎做 sales 好易 chur 乾自己能量。

之前我大學上莊，
搞活動企攤位之後，一定攰到要閉關唔見人一兩日先復原到

我諗：
初頭揾唔到，
但如果轉到正，會飽到你唔食。
就算轉唔到正，CV 都可以令你唔會餓親。

鄭丹瑞有篇文叫《揾食》，講點解佢俾個女讀考古學呢啲乞食科：

「人生而要『搵食』，這個當然。但也有很多種『食相』，有人狼吞虎嚥，甚至食埋隔籬嗰份，結果人吃飽了，卻餓死了靈魂。我寧願我的女兒慢慢咀嚼，先餵飽靈魂。」

呢個去紐約總部，個 interview 好認真 ：

今年21歲的魏暢是重慶渝中區人，今年6月初，她正式進入聯合國紐約總部管理部門下屬的通訊科技部實習。
目前，她除了幫助人事部門進行一些招聘工作外，還會做一些線上數據分析，如調查聯合國某項任務執行的進展效率等。

......3輪面試 綜合能力打動考官

為進聯合國，一年內投了58份簡歷，最終以本科生身份和隨機應變綜合概括能力應聘成功

在國外生活的5年多時間，魏暢沒有忘記自己兒時的夢想，一直關注著聯合國的全球招聘信息，「我一年之內投了58次簡歷，總共進行了三輪面試。」她說，事實上，自己在面試前心裡並沒有底，因為她只是一個本科生，而能進入聯合國工作的絕大部分人是研究生和博士生。

魏暢說，聯合國招聘的硬性條件並不多，除了要了解聯合國憲章和聯合國基本權利職責要求和機構設置外，不會用學歷和文憑來壓制申請者，本科生就可以應聘，但是綜合能力和應變能力十分重要。她的第一份簡歷和一封不限字數的自薦信，來闡述為何申請這個崗位，以後每次簡歷都會做修改加上最新內容，比如當時心得和想去聯合國的原因等。如果會多門語言，也能為你加分。如自己的英文或者法文流利，還會德語和中文，因此面試加分不少。

「每個人的面試次數都不一樣，因人而異。」她說，三輪面試中印象最深的是第二輪，
題目是隨機抽選，要求在45分鐘時間內，用一頁紙來簡單總結聯合國在全球某地點召開的一次會議內容和反響，考察的是時事觀察能力、高度的總結能力和多任務同時完成能力。

魏暢表示，這種隨機的會議內容提前了解的可能性是非常小的，所以要在45分鐘內一邊通過網絡調查閱讀進行摘要，一邊要用精準的語言概述出來。同時，還要考察應聘者對國際新聞的了解，以及這些新聞可能帶來的潛在影響分析。「這輪考試是考察個人隨機應變能力和綜合素質。」她說，自己最終以本科生的身份打動面試官，靠的就是當時隨機應變能力和綜合概括能力。

......對於自己12年來的夢想照進現實，她用三個步驟總結了自己如何「靠近」聯合國。

首先是不斷豐富充實自己。
魏暢說，自己初中在外國語學校國際部學習期間，不僅重視語言方面能力的培養，對自我綜合素質要求也很高，成績雖不是最拔尖的，但是她的社交能力，組織活動的能力卻一直在進步。考入美國大學波士頓大學並提前一年畢業，獲得經濟學學士的過程中，自己又學會了以數據化的方式去看待不同事件，用宏觀和微觀的視角去分析，訓練了自己獨特的思維模式。

其次是培養開放思維模式。
為了培養自己的開放思維模式，接觸不同文化，感受不一樣的世界，魏暢在國外5年時間裡，走了5大洲36個國家。其中，她曾去海地支教，去德國留學進行文化交流，去英國金融公司實習，以選美表演方式募捐幫助亞裔孩子獲得教育機會，她還曾進入美國國家電視台voice of america實習新聞操作……這些經歷和從中的學習，都讓她在之後的面試中更加自信。

最後就是創造機會抓住機會。
魏暢說，自己在最近一年時間，除了時刻關注著聯合國全球招聘信息外，還抓住機會勇敢的去嘗試「接近」聯合國。其中，在voice of america實習時，她曾以媒體人身份參加了聯合國人口與發展大會，並且採訪到聯合國2016秘書長競選人之一斯爾詹·克里姆（Srgjan Kerim），這也是她最「接近」聯合國的一次。

見到樓主入到去做intern，我都好葡萄

我一月頭開始都申請 幾個internship做，係曼谷同埃塞俄比亞嘅economic and social commission。等左三個月都未有消息，有啲心灰 想問下樓主果時由申請到interview等左幾耐？

講番我背景，我學士係法國讀International studies...而家係奧地利讀development studies....同時讀禁LSE一個distance learning in economics....之前係某國領事館做左兩年野。。。英文Ielts 7.5, 法文c2, 德文c1 (不過識德文係聯合國冇用)，得特區護照。申請前都幾樂觀，而家愈等愈灰

睇落要有zoology底wo

巴打，你學歷同工作經驗勁我好多
領事館做過兩年

我等咗兩個月收email 。睇黎我係勁好運

我真心唔清楚，但等咗三個月你當無啦。
可能你報嗰啲位太多人爭啦，
我唯有講，真係想做，就報多啲，瘋狂報。

你睇我啱啱篇報道，個女仔報咗六十份先有得 interview。
我同屋有個亞洲男仔都報咗17份先有三份有interview。

（本來想問你 cover letter 有無認真寫，但見你做得領事館，相信我問都無謂，你文筆一定叻過得體過我 ）

（email 會唔會去咗spam ）

（有無報其他大機構？）

好厲害
突登入黎支持下

師兄你係專科人才，請你都正常

你係咪經inspira個system報？好似有啲部門晤經中央個HR請人。。。。經inspira報佢一定會收到我application....

我一直都有報不同的internship啊呢兩個月，本身諗住好岩自己科目同興趣嘅post先報，so far報左六個睇黎而家要大包圍。其他大機構反而無報，太想做UN

我剛剛冇幾耐前都做左個phone interview. 其實我覺得個cover letter真係好重要。
師兄你profile咁強,繼續申請la, 我係網上見到有d外國人話佢地都要等三、四個月先有reply.
同埋你有冇試下申請其他intergovernmental organisations 嘅full-time positions, junior 嗰d你應試meet到佢地個work experience

多謝師兄你鼓勵同提議

介晤介意透露下你等左幾耐先有得in 同申請邊到部門？

裸辭呀 Fg 第一份工黎
靜+冇乜自信嘅人做sales真係好大壓力
quit完更覺得自己好冇韌力
希望之後搵到份啱嘅做耐啲啦

樓主你好：
小弟有追你嘅post
好鐘意睇你個d正能量話句分享！
特別係天與地金句，估唔到你都有睇！

其實我自己係搞緊自己生意，都幾大壓力，又唔比屋企人睇好，佢地成日叫我不如穩穩定定打一返高薪嘅工咪搞咁多野好過，又成日用邊個邊個嘅仔依家搵緊5萬一個月呢d說話比我聽...
其實我自己行緊一條好孤單嘅路，身邊好似冇人支持自己，睇死自己咁，我好驚我會抑鬱。

但我一路都會堅持自己嘅夢想，因為我深信有一日我會成功，會令佢地跌眼鏡！

巴打要努力，
香港地堅持自己既夢想真係好難

送條片你睇，加油!!
Prince Ea - Everybody dies, but not Everybody lives

巴打好堅 今年社科畢業，好想做d 國際關係既事務，希望幾年後有機會好似你咁係UN做intern再搵consultant position

睇viutv前前線盧旺達嘅第一集 有個香港人喺果邊做聯合國經濟分析師

見到 DSE 通識科試卷出關於聯合國志願人員組織（UNV）的試題，順便推下post啦。

有一樣嘢係我做UN intern 之前唔知的：

UN intern : 完全無任何津貼。
UN Volunteer : 有生活和機票津貼。

我接觸到身邊 UNV ，有些是做完 intern 之後，轉為UNV 的。但亦有些是直接報名做 UNV。

關於 UNV ，樓主本人不太熟悉，
希望有過來人幫手分享下

--------------------------

通識考卷問做義工與公民身份理解
國際義工：個人經驗兩者無關連

撰文: 記者戴晴曦 | 發佈日期: 12.04.18

今屆中學文憑試（DSE）通識科考試，卷一的必答題部分，其中一條問題問及：「香港人與其參與境外義工計畫，不如參與自己社會的義工計畫」一題，要求考生就考題資料及個人對公民身份的理解，提出一個支持及一個反對這項陳述的論據並作解釋。

眾新聞邀請曾擔任聯合國志願人員組織（UNV）的義工，以及國際義工機構「義遊」行政總監鄧緯榮嘗試答題。有義工認為，個人參加義工服務，與公民身份無關，會同時到海外和香港做義工，境內境外服務兩者並無矛頭，對題目感到不解。

曾擔任聯合國志願人員組織（UNV）義工的Jasmine，是曾考DSE的新制學生。

她對考評局使用UNV作為例子感到懷疑，形容UNV不是一般國際義工機構，背後的制度複雜，牽涉國與國之間的協議和安排，參加者亦須通過面試。
另外，比起其他國際義工服務計畫，參加者需投放更長參與時間，例如她曾離開香港半年，到聯合國其中一個部門服務。而參加者亦獲生活和機票津貼。

Jasmine又形容，比起其他國際義工服務計畫，UNV具有涉及職業增值的成分，有參加者會將相關經歷「寫上CV」。她解釋，UNV會分發參加者到聯合國不同部門工作，「所以有人寫CV會直接寫部門名，而唔係寫UNV」，她有相識的參加者亦透過UNV的經驗，因而獲得一份理想工作。

至於問題要求考生對「香港人與其參與境外義工計畫，不如參與他們自己社會的義工計畫」的說法，就資料和對公民身份的理解，提出並解釋一個支持和反對論據。自小開始做義工的Jasmine看畢題目後直言：「我唔會因為自己係咩公民而做義工。」她表示，參加國際義工的原因，除了對世界有好奇心，亦因感到香港的義工服務「流於表面」，「通常探下老人院、孤兒院。當時望住老人家，就會思考，究竟係咪大家都喺到做show？」為了尋求改變，她在大學開始踏出第一步，到世界不同地方做義工。

Jasmine認為，到境外參加義工計畫，與參與香港本地的義工服務，兩者沒有衝突，她也有同時參與境外和境內的義工計畫，「喺外國通常參與環境保育、教育範疇工作，香港嘅範圍就比較跳脫。」她在香港成立義工組織「閒地攤」，將閒置物資送贈深水埗有需要人士，將過剩的資源重新分配，同時支持市集地攤繼續保留。

聯合國義工計劃組織於1970年成立，旨在提供義工服務機會予義工，參與世界和平事務發展。

義務工作發展局(AVS)自1998年起是聯合國義工計劃組織(UNV)的香港合作夥伴，藉此推廣國際義工服務。雙方於2013年簽署新合作協議，進一步深化合作關係，鼓勵青年人參與不同領域國際義工服務。

聯合國義工計劃組織 - 香港大學生義工實習計劃

在民政事務局的資助下，義務工作發展局(義工局)聯同香港志願者協會及和平發展基金會推出「聯合國義工計劃組織 - 香港大學生義工實習計劃」。安排本地大學生到聯合國位於海外單位提供為期6個月的義工服務。

完成海外服務的義工，於2017年發起成立「聯合國義工 – 香港大學生義工計劃舊生會」，協助推動義務工作發展。

計劃目的
計劃促使獲選大學生藉著參與義工服務，提升自身能力及增強對鄰近地區文化的理解，為世界和平及發展作出貢獻。

招募對象
經由夥伴大學提名，甄選約20名合資格學士學生參與計劃。

夥伴大學
香港大學
香港中文大學
香港城市大學
香港科技大學
香港浸會大學
香港理工大學
香港教育大學
香港嶺南大學
* 排名以筆劃序

申請資格
於提交表格時，申請者必須為本計劃夥伴大學之學士學生
須為18至29歲之香港居民，並獲夥伴大學提名
願意為世界和平發展作出貢獻
具良好英語溝通及書寫能力，懂得所服務地區的語言更佳
具本地或外地的義務工作經驗
具積極及熱誠態度，願意在多元文化環境下工作
具良好的溝通和人際技巧
具操作電腦軟件技能，包括：文字處理、試算表、簡報、社交媒體

義工的責任
出席出發前及於工作地點的培訓
完成為期6個月的義務工作
提交服務期末報告
參與服務後反思/彙報活動
分享服務的經驗及得著

義工服務
時 期 : 約6個月
地 區 : 聯合國位於東南亞的機構或地區單位
服務範籌 : 衛生與教育、災難預防、青年發展項目及其他有關資訊科技之項目
工作內容 : 行政支援、監察及評估、對外聯繫及外展行動等

如欲了解更多聯合國青年義工計劃，
請瀏覽

財政支援
香港至服務地點來回機票、每月住屋津貼、健康 / 人壽保險

申請程序
申請者必須填妥報名表格並由夥伴大學提名
進入初選申請者必須出席面見 (2018年1月19 - 20日)
最終獲選名單將由聯合國義工計劃組織決定
申請者如缺席面見，將視作棄權論

巴打，send cv其實某程度上好靠運，佢一黎收好多application，有時你cv淹沒左係電郵海裡面真係唔出奇，所以唔好禁灰。

我建議係可以試下apply D偏門D既地方，曼谷同addis abbas始終係un既region headquarter，想去既人一定好多。你又有冇打算apply undg其他野呢？我唔清楚你對邊方面比較有興趣，但同social/ econ有關既有好多eg un compact 、ilo、undp etc（無謂班門弄斧，你讀dev一定熟過我lol），所以send多D啦，而且亦可以send去regional office既特定programme度，話比佢地聽你係幾有誠意

Btw考慮下GIZ/AFD啦，既然你有禁好既語言優勢⋯⋯有間聽講intern錢唔少架

巴打客氣啦。咁啱我自己都思考緊依個問題，所以都好開心幫到你（如果有既話）

國際機構有一大部分冇錢（包括好多un機構），官僚主義重，有D就算錢好多最後都只會外判報告/項目執行比consultancy做，所以入consultancy接觸唔同既野幾年，個人應該會成長得比較快。

sorry唔小心9up錯左，原來聯合國既非洲總部係nairobi
自膠一打

果然同一種米養百樣人 樓主我都好希望你夢想成真。
深受鼻敏感困擾的人上。

唯有學好啲外語，呢個係我唯一一樣諗到自己有啲優勢既嘢
我讀嗰科好難關un事，個profile又冇乜突出之處
大概B2程度夠唔夠殺? 即係溝通到但未必足夠流利/用字準確或者難以談論太複雜既話題
定係起碼要有C1?

樓主表示：加油呀

我是經inspira 報的。其他部門唔清楚。

你報intern 個 approach 同我一樣，一開始只報啲真心有興趣的，過一兩個月就開始慢慢變成大包圍。咁可以確保有先後次序，唔會因為 accept 咗啲沒興趣但出offer 先的，而被迫放棄真心鍾意但遲出offer的。

另外，
關於內部點選擇人做intern 。

我發夢幻想聽到隔離部門某職員好似話：
為什麼由報名到出offer 要幾個月這麼久?
--> 是因為他們需要每一個收到的申請，都要照程序填一份計分表格，是每一份申請都一定要寫一份。如果收到二百個人申請同一個實習生位置，就要填二百份計分表格。（我發夢聽回來的，有很大可能是我幻想出來的）
學歷，語言能力，職位相關的技能等，每項都有個分數，最後加起來最高分，就選那人。如果有人很高分但沒選擇到，他們需要寫詳細合理原因解釋為何不選擇他而選了另一人，確保公平，不能私相授受。而很多時候因為篩選需時那麼長，最合適的人已經有了其他 offer 而放棄 offer。

個職位越多人爭，似乎處理需時越耐。當然都視乎內部夠唔夠人手睇啲申請。

所以係要好有耐性等......
你唔得，佢又唔會話你知你唔得。
所以...... 真心想做就大包圍吧

巴打 good luck

樓主表示：加油呀巴打

巴打搞實體定網上生意？（純八卦 ）
自己生意就當然上心，
不過唔好俾自己太大壓力喎

（等我工作安定之後，都想細細地試下啲自己興趣相關的小生意，不求賺錢，旨在趁後生輸得起，學下嘢拎下經驗。）

巴打加油呀
有好消息記得話我知喎，等我老懷安慰

多謝巴打推介 ，
我其實幾年無睇過任何電視
我睇咗一陣，發現個節目勁好睇

上面有巴打問起，
點樣增加自己國際視野，
我本人覺得 ViuTV 呢啲節目，
真心能夠擴闊港人視野，
真心有 heart ，值得推介同表揚

有興趣巴打自己search 來睇:
【前前線】盧旺達- 「走入東非新加坡」
最後果一part ，雖則有啲短，連佢喺嗰度做咩都好似無講。

(唔知點解我正當途徑睇唔到個節目重溫，不正當途徑我就唔貼啦自己揾 )

用VPN較喺香港就喺官網睇到架啦
盧旺達第三集仲有個喺果邊做咗年半野既香港女仔NGO worker
我個人覺得比普通旅遊節目有意義，但都唔係好夠全面
例如冇乜講當地政治議題好敏感之類

我申請左四日,個supervisor 就email問我availability 同仲有冇interest. 之後一日就phone call, 好causal, 好似傾計咁...我申請New York嘅post....大概等左1 week就有offer la

我係想拯救
可惜我得這雙手
有埋你，先夠。

我仍然想救
你估下來年香港
有沒有得救？

師兄仲做緊UN intern?

頭尾一個星期就搞掂 師兄你真係好勁 謝謝你的分享

我而家直情將cv cover letter reference letters 直接sd比UNIDO country office 申請左十二個internships，見冇咩post岩就直接send email...

Btw早兩日收到OHRHC email 只好問我再拎拎聯絡方法同confirm availability...搞到而家個心好囉囉巒。。。

我其實都有d surprise, 真係好好彩, 你都要加油!!

恭喜你啊, 佢應該對你application有興趣, 你耐心等待la

B2 難啲，我估工作會有晤少specific terms...C1 會比較好。

不過如果真正工作C1都未夠做。。。。我以前做野初頭法文大概C1C2，做左兩個月先適應到全法文工作。。。

上個星期終於有interview，不過就唔到開工時間，應該已經比人reject左

可唔可以再同佢夾時間?

夾唔到，我未考完試就要我開工，仲未計visa個d根本搞唔切

師兄你由申請到通知等左幾耐？同埋係咩部門

謝謝你的資料

喺邊到開工?

Specific terms呢啲我諗就算c2都要學, 呢點應該同個level冇乜直接關係
純粹我係講緊個讀寫聽說能力

我係醫護界既
如果想參加啲人道救援工作呢個聯合國啱唔啱？
不過頭先睇到話filter哂啲窮人
我呢啲屋企等我開飯既是咪可以收皮？

醫護應該WHO相關多啲？

國際紅十字會、無國界仲好過UN啦
前者仲幾好pay

世界好大的，你柒小陣。

出左去，只有支那同非支那。無人分香港定支那。

本身都想講msf,不過好似人工唔符合佢條件

樓主表示：
我同 supervisor 未確定 offer 前，都夾咗兩次時間。兩次都以為會告吹。
因為當時有個大型會議，佢為我好，想我去見識下，佢突然 email 叫我兩星期內去肯亞報到。我覆佢話兩星期真係做唔到...... 佢表示都明白，所以延遲咗一個月。

你回佢時，好清晰地表達：
1）你其實好想做。
2）不過現實上有咩時間限制，例如幾月幾日要考試，辦 visa 要幾耐先有之類，寫清楚。
3）提議另一個你可行的日期。

我當時抱住應該無啦的心回佢，
好彩地佢接受我提議個日期。。。
不過，你預咗email 來往會幾煩，要等好耐先會覆你，同太耐無消息要追下。

剛剛完咗啦，而家轉機返緊香港

轉做consultant 方面，
仲係未知之數。
老細有心，但個程序好漫長，同隨時有更好人選而唔要我，
我香港慢慢做住嘢等下先，
有就有，無都唔會強求。

樓主好有學識

我想問報過嘅巴絲打們
你地除咗填referee資料，仲會唔會自己attach埋reference letter?
因為我application果度冇要求，然後我lecturer話多數係填佢聯絡方法，之後UN會再聯絡佢，話如果有特別request先再搵佢，唔肯直接比letter我
其實係咪唔一定要attach架

DSE 有條題目講起你WOR

之後有冇咩計劃?

哦
Thx for sharing

你都可以試下搵唔搵到佢地做緊既project，然後揀自己有興趣既黎寫過去。始終有時有D野project based，有時country office雜事太多project太多未必理，或者有D新project未開始正式搵人etc

send信/等interview過程係的確好辛苦，大部分信都唔會有回音，我試過比project manager寫返信比我話我唔fit依一行添 不過我當時亦有個係send左信之後幾個禮拜先有回覆（果陣已經唔記得左apply過依個post ），然後前後三輪interview搞左兩個幾月先攞到offer，所以唔洗驚架，加油啊。

樓主
我都想試下sd過去apply
睇曬上面堆野
想問有咩要特別注意

留明
利申 hku ens 畢業

師弟

多謝各位師兄意見！ 我今日岩岩收到offer, 仲要只係申請左兩日就有回音！係非洲嘅UNIDO country office

樓主發來賀電

巴打分享下呀，兩日就有，即係有無interview ?

我等你幾個月後上黎出 post 分享架
恭喜晒

多謝師兄！其實我係星期日洗樓式send cv同cover letter 去UNIDO 所有非洲office，尋日UNIDO總部個HR話馬里出左個offer比我，話等我係官網正式申請後會比acceptance letter我。

突尼西亞個office尋日都叫我上官網申請，申請完通知佢，不過晤知佢係咪會比offer...

呢兩個repliy都冇提及要interview

恭喜巴打

唔清楚UN流程，但我印象中見過人話冇interview都得，所以佢叫你點就點啦lol不過一日未收到official confirmation都唔好鬆懈，同埋多offer係手你可以揀嘛

Btw唔介意既話想問你攞tg，有少少關於development既野想請教下你

好啊你可以聯絡我，TG 係咪指TELEGRAM? 我冇TELEGRAM 有冇其他方法可以聯絡？

最好有其他offer, 因為馬里不太安全，北部有伊斯蘭恐怖分子

多謝巴打。我email係hielungal@gmail.com

世界冇邊度係安全既⋯

「我到為植種，我行花未開。
豈無佳色在？留待後人來！」
--- 弘一大師

見到有巴打收到 UN offer ，
樓主倍感安慰。

樓主開此 post，是希望種下「因」。
「果」是如何，就靠各位了。

有一口氣，點一盞燈。
有燈，就有人。

衷心希望十年八年後，
在聯合國以至各大國際組織之中，
香港人的影響力會開枝散葉，遍地開花，
為世界、為天下眾生貢獻，
為我城我國增光

遲下夠人可以搞番個UN alumni gathering 大家一齊分享下咁。

1. 你個post係做research?
2. 點解空氣污染要去非洲？
3. 空氣污染無得靠單一國家解決（污染物可能來自其他國家/地區）你個action plan 係點令到全世界妥協？有無把柄/權力令到國家跟聯合國既指引（唔清楚聯合國有無呢d野，9upper)
4. 現代人主要係室內逗留，如果係改善人類/世界，會否從IAQ 改善？例如開發成本低效率高既空氣清新機。平到非洲人都買得起。或開發簡單，可DIY既產品 etc

始終空氣污染係全國性問題，無相關既誘因（$）好難令咁多國家都合作。

（個人意見，不代表任何機構立場）

多謝你問題。

(1) 我個項目個目的，係推廣多啲國家試用低價空氣質素測試儀器，因為現今準確的儀器太貴好多國家買唔起，買唔起就成個國家咁大都無人知空氣究竟有幾差，唔知有幾差就無人知對人民健康有幾大影響。因為低價的儀器比較少真實案例，無案例就無人敢用，所以我係要幫手促成啲案例出來。當多咗案例，就希望會有連鎖反應，慢慢多人用，咁聯合國就只需著手做推廣協調之類，唔駛再落手落腳做研究。

（2）計劃的對象是全世界，是各國政府的環保部門，不是非洲。我去非洲是因為聯合國環境署的總部是在非洲，由總部推這計劃。

（3）我粗疏地舉個比喻：有間公司，想改善下業績，但老闆突然發現公司原來根本無會計，無人紀錄支出收入資產之類的數據，一粒數都無，咁從何入手？
佢第一步會否至少簡單地用數據量化一下現況，從數據中嘗試找出問題所在，針對問題嘗試定一些解決方案，一年後跟原本情況作對比睇睇有無改善？

空氣污染問題好大，有好多部分。我這項目是一個很小的項目，是希望令很多發展中國家由「無污染數據，所以無人覺得要做任何事去改善」變成「用啲平價儀器，得出一些準備度尚可接受的污染數據，令政府知道究竟污染嚴唔嚴重，從而考慮有無需要做啲嘢去改善污染情況。有需要的話，至少有個方向知道應該做咩最有效」。（要知道好多國家真係連一粒數據都無架。就算有都可能只是某一年度過一兩個月，我地希望有啲連續幾年全年無休的數據。）

我只是平凡人，不是天才科學家，不是魅力非凡的演說家，無能力一次過解決晒污染問題中每一部分，只能一小步一少步實實在在的做，聚沙成塔。

（4）我個人覺得空氣清新機是一個好「城市人」的概念，要知道好多地方根本連電都無。我認同室內空氣污染是大問題，因為人留在室內很長時間。在一些發展中國家，室內一大污染源是煮食，燒煤之類。我見有人做Clean cookstove，就是針對這問題嘗試提供解決方案。

（5）我認為誘因就是各國本身人民的健康。空氣污染其實是一個公共衛生的問題，對國家醫療成本造成好大負擔。

樓主intern會做幾耐？

好啊!!!

成班un傻佬圍威喂 以為自已好撚上流
實質只係香港撈唔掂on9仔 改變世界？出番連登先講啦柒頭

香港只係得投機炒賣，講真我覺得自己真係撈晤掂，所以咪出去睇下有咩機會囉。師兄你有咩建議啊？

大家咁話啦巴打

燕雀安知鴻鵠之志。

人各有志，
只要唔傷害人，對得住自己，
無話追求什麼更高尚。

衷心祝巴打你，
無論撈咩都越撈越掂，賺大錢

講完燕雀安知鴻鵠之志又講咩無話追求什麼更高尚
你呢條友真係好撚嘔心好撚虛偽
算9數啦你 想改變世界前請先改變自已呀 咪撚累人

屌 未又係當初搵8千之後又搞唔掂咪去搵第2路去 "尋找自我 改變世界囉 " lol

（隔咗咁耐，應該無人理呢個post 啦
咁我趁人少少，講完就潛水啦 ）

返咗香港兩個月（我返到香港第二日就開始返返工），
剛剛收到聯合國正式offer,
唔算正式架構內的職員，
contract consultant，簽住半年先。
都係做返我 intern 時個 project。
人工二字頭，
比我原本香港份工少，
但機會一生人得一次，
之後再見步行步。

就係咁喇。

我短期內唔會答問題啦
（除非我覺得好值得答），
一來驚自爆，二來無咩要補充。
有咩想問，自己追返post 先。
我上面無答過既，就自己揾方法問我啦。

中學時睇過本書叫《記得你是誰：哈佛的最後一堂課》，一直都好記得以下一段訓勉：
「不要因為擔心做錯決定而浪費大好時機，
也不要因為得過且過而錯失改造世界的機會。
別去理會身邊的噪音，
拒絕接受別人的煽動。
鼓起勇氣循序漸進，
忠於自己熱愛的事物，
遵守個人的是非標準，
思考自身和人類的處境，
然後，為世人做件轟轟烈烈的大事。」

加油呀各位，
記住，世界真係好大架

意識橋
公元2018年6月20日

啱啱收到interview invitation
有冇巴打可以分享下面試心得？

恭喜晒師兄！可以私底下同你聯絡嗎？

Btw 我已經係馬里UNIDO實習左兩個星期😂仲適應緊呢邊生活。。。呢邊有啲感覺冇啖好食。。。。

見邊個地方嘅咩部門啊巴打？

Sor 頭先電腦版睇晤到你個利申。。。

好呀

Congratulation!

小弟出左嚟做野兩年，身邊個個同學讀緊master，但係我想出去闖下先
睇完Ching個post見到原來有依一條路，都想試下

加油

你話畢咗業兩年？
但以我所知聯合國intern 要畢業內一年做，你睇下係咪......

現時世界局勢開始動盪，
舊秩序開始崩塌，
歷史正在呼召我們一起參與創立新秩序。

我需要更多香港人進入聯合國等國際機構，靜待時變。

遲啲十二月，當大學生考完試放假，
我會開多次你問我答。

可以分享下嗎？
或者可以tg 我分享，如果你唔想公開自己身份。tg上幾個回覆有。
我十二月尾會開多次你問我答

以我經驗，個status 係廢嘅 ，consideration 即係收到你申請。
（如果有人有不同的經驗，請分享下）

我會話 check email 先最實際，
最緊要最緊要睇埋 spam，成日會當咗垃圾郵件。

good luck

順便分享埋啦，
有個網，對申請同interview 好有用，
可以望下 ：

好羡慕 唔知ching可唔可以留低tg 想問下意見

想問樓主
conservation 難唔難入?

唔熟，唔識人，
我都想知，因為大學同學好多都做conservation。
不如你試下報，之後話返俾我知難唔難入

就係唔識
問prof 佢話最好入左國際機構先
份CV會好睇好多

恭喜，
啲問題有用就好啦，等你好消息

（我都想去日本嘅station做嘢 ）

我今個星期四，會再開你問我答 post，
歡迎到時分享下經驗。

報平安please

應該係啦

樓主巴打

巴打上下水報平安

啱啱睇到新聞第一時間就諗起你
快啲上水報平安

上水啦

求上水

樓主上水please

樓主 上水啦
希望平安冇事

我無事。
我唯一一個香港人同事好似有事。
我都等緊新聞......

巴打平安無事

好彩

巴打一額汗
不過都係香港人。rip

巴打撐住 依家仲未確定 仲有希望

希望唔係你同事

點都好 起馬見到你無事

巴打冇事就好，希望唔喺你同事

【埃塞俄比亞空難】華使館證1港人罹難 為聯合國職員

（更新內容）埃塞俄比亞航空一架737-800MAX客機，今日在從首都亞的斯亞貝巴（Addis Ababa），飛往肯雅首都內羅比（Nairobi）途中墜毁，機上149名乘客、8名機組人員，無人生還。內地央視報道指，埃塞俄比亞航空官方公佈，機上載有8名中國乘客。

央視在微博指，從中國駐肯雅大使館確認其中3名中國乘客的資料，其顯示的名單包括中國電子科技集團貿易公司職員周圓（37歲）、中國國航的金也淘（32歲）及曾成毅3人，其中，曾成毅為「聯合國環境署職員」的「籍貫」一欄中標註了「香港」二字，但備註顯示「待確認」，周、金二人則籍貫不詳。不過，央視隨即撤走了該則微博。

中國駐埃塞俄比亞大使館媒體發言人向《蘋果》記者證實有一名香港人罹難，而該港人為聯合國工作，但該發言人基於私隱理由，拒絕透露該港人姓名及年齡等資料，因而本報未能確認是否為央視公佈死者名單中提及的「曾成毅」。

據悉，於2018年12月的中大校友期刊中，曾介紹2004年工商管理學系畢業生曾成毅，指他在非洲肯雅聯合國辦事處工作，早前回港擔任中大全球研究課程其中一節課的客席講師，分享對可持續發展的看法。

巴打仲健唔健在

健在呀佢

巴打,安全就好.
你同事係咪姓曾?

巴打冇事吖嘛，空難死咗個聯合國環境處嘅香港人

加油

證實左係樓主同事了

仲幾驚係bro 你

RIP

(sor 太耐無理呢個post )

講真我答唔到，因為我本人只經歷過偏 science 嘅intern 過程，
不如你試完成功的話分享下~

咁你而家有無報？

值唔值，睇你本身career goal 想點行，
外人好難幫你衡量。

不過如果我自己揀，
如果有機會去下啲世界大城市，
北京，紐約，日內瓦，巴黎，海牙之類，
我會去，趁後生見識下都好呀。

做完有無得再做，
規矩上我唔敢肯定，
應該只要仲係畢業後一年內都做得，
但我親眼見過有人做完一個intern ，再做另一個 intern。通常係想搏個consultant 或 UNV 位但未揾到，所以再做，延長揾工時間搏揾到。

唔該哂巴打

本身concern係想去外國大城市多啲 去北京好似好無謂咁 又驚去完呢個冇得去其他 不過而家應該會去!

恭喜晒

巴打依家仲係UN工作ma?

telegram 左你

最後決定左邊個?

召集：所有喺聯合國工作嘅香港人

一齊響應聯合國價值，
響應8月19日 World Humanitarian Day，
保衛人權，反對暴力。

推！
今日收到大學email可以報名UNV
本身讀education 有一個係烏茲別克既program 都幾有興趣
即刻醒起哩個post再睇多一次

跟返自己興趣同專長啦，
其實聯合國（或類似嘅國際組織）咁大咁多範疇，
無論你讀咩，點都可以喺聯合國入面揾到相應嘅職位。

但我而家諗返，
如果早啲諗好自己想做咩範疇，
考慮下呢個範疇，總部喺邊，主要係喺咩國家多聯合國職位，
考慮下學當地有用嘅外語。
我只係識中英文，
好多法國總部嘅工，德國/日內瓦總部嘅工，都無機會做到。

你可以去

喺 search bar 度輸入你有興趣嘅工作嘅key words，自己睇下啲職位需要啲咩學位同條件，
intern 無咁高要求但都差唔多啫，了解下無壞

UNV 去幾耐，有無錢？

我consultant 合約就黎到上限 （類似三年內唔可以做consultant 超過兩年半定兩年），所以都可能要轉做 UNV international specialist，要有幾年經驗，人工唔差。
等我確實咗，幾個月後可能出多個 post 講解下。

半年 有ard 1萬港紙做生活費

想問下一般報完之後intern 幾時開始做
Final Year 而家報緊12月, 1月deadline嘅post
佢description又冇寫幾時開始
驚佢4-5月未完sem就開始intern

預三四個月，一心想做UN 就報多幾個 UN intern，想有其他後路選擇就報定其他公司 intern。

第二度嘅 stations 我唔敢講，
我過去一兩年親眼見嘅 interns，好多都係黎之前同老細講要推遲開始日期，包括我自己都係咁。
佢肯唔肯，就睇佢有幾急要用人。
唔急，咁多數都等你；
但例如佢有個大型國際會議定死咗日子要人，咁就唔等囉，
睇你報咩位。

push